[YELLOWKIES] SECHSKIES水晶男孩討論區 (8) 重組初心 請不要忘記

水晶男孩 (젝스키스/SECHSKIES)是韓國第一代偶像團體，與H.O.T.並稱為90年代後期韓國歌壇兩大山脈。成軍於1997年4月15日，成員包括殷志源、李宰鎮、金在德、姜成勳、高志溶、張水院。團體名字來源於德語，意思是六顆水晶。團體中另分為以歌唱為主的白水晶（姜成勳、高志溶、張水院）及以Rap、舞蹈為主的黑水晶（殷志源、李宰鎮、金在德）。

水晶男孩於2000年5月20日正式解散，其後六名成員各自發展，直至2016年4月六人於MBC綜藝節目《無限挑戰》企劃特輯《星期六星期六是歌手（六六歌）》第二季的游擊演唱會首度合體。2016年5月11日，除目前身為事業家的高志溶外，其餘五人與YG娛樂簽訂團體約，正式以SECHSKIES之名重啟活動。

水晶男孩的官方應援色為黃色，應援物為黃色球形手燈及手幅 (90年代的應援物為黃色雨衣及黃色氣球) ，官方粉絲名稱為YELLOWKIES

成員資料

殷志源
分隊: 黑水晶
隊內擔當: 隊長、主Rapper、領唱
出生日期: 1978年6月8日

李宰鎮
分隊: 黑水晶
隊內擔當: 主舞、副Rapper、副唱
出生日期: 1979年7月13日

金在德
分隊: 黑水晶
隊內擔當: 領舞、領Rapper、副唱
出生日期: 1979年8月7日

姜成勳
分隊: 白水晶
隊內擔當: 主唱
出生日期: 1980年2月22日

張水院
分隊: 白水晶
隊內擔當: 領唱
出生日期: 1980年7月16日

音樂作品

5th Album ANOTHER LIGHT 雙主打
특별해(SOMETHING SPECIAL) M/V

웃어줘(SMILE) M/V

2017 二十週年專輯 雙主打
아프지 마요 (BE WELL) M/V

슬픈 노래 (SAD SONG) M/V

重新錄音專輯 2016 Re-ALBUM
水晶國歌
커플 (COUPLE) M/V

세 단어 (THREE WORDS) M/V

新post留名

佢都敢現身，真係唔驚有飯搞事？韓國d fans唔可以睇小

佢仲敢現身，真係唔驚有飯搞事？韓國d fans唔可以睇小

應該唔會既，大大咁多粉絲，點會為左一個人放棄同大大見面既機會。不過我諗concert照開的話，ksh應該都會出席

睇左一個知乎問答，概括左水晶男孩成隊，非常適合新小黃去睇，睇完就知道水晶1997-2017經歷左d咩！
可能有粉絲濾鏡，超級無敵感動，睇到眼濕濕，感嘆佢地重組不易，希望成員同小黃都好好珍惜。

正因為重組之路唔易行
所以依家先會咁心痛

真係睇到眼濕濕 如果可以冇咁多風風雨雨就好

希望佢地走花路
人生總有高低起伏，跌到去低潮，再創高峰，亦唔好忘記初心，堅毅團結走好將來既路。
但點解有人唔明白，不斷去傷害愛佢既人，妒忌令人醜陋

9月男團個人品牌，大大41

一個人撐起成團
大大辛苦啦

接多幾個綜藝 都係想團名多啲出現
唔想人地忘記水晶男孩

依件事之後我對大大既愛有增無減

直頭係三級跳

【180915 '意外的Q' 殷志源, 克里斯馬爆發 '大風車' 3件套表演公開!】

"意外的Q"殷志源將展現克里斯馬爆發的"wind mill"表演。他以華麗的舞蹈實力,不僅是李秀根,所有Q player都大吃一驚。

據製作組透露,殷志源在"emoji運動會"決賽上比任何時候都要興奮和熱情。當他聽到正確答案歌曲時眼神突然變了,展露出克里斯馬'殷leader'的風範。

公開的照片中是點燃了舞蹈本能的殷志源, 引人關注。據悉,他流暢地表演了高難度的舞蹈動作"大風車",展示了絢爛的舞姿,令人對他的舞蹈表演充滿期待。

和殷志源一起做了10年節目的李秀根也驚訝道“第一次看到做windmill的樣子”讓人感嘆不已。

不僅如此,殷志源還和朴成光組成"雙風車"組合,吸引了大家的視線。殷志源的大風車錶演通過今天(15日)播出的“意外的Q”可以看到。

翻譯轉自:殷志源貼吧微博

佢真係超級好 有樣嘢覺得可惜係點解我唔早啲入佢坑 追咗韓圈咁耐睇咗咁多綜藝都同佢擦身而過 癲咗 不過而家都唔遲 真係再次多謝無挑俾新小黃認識到水晶

好想快啲睇 見到啲圖都已經覺得正
佢為咗意外的q真係好落力 希望嚟緊收視會好啲

以前不嬲覺得佢綜藝感好高，又少年感好強，拍埋班後生拍1988完全無違和，五官生得好，玩得夠放夠瘋，真性情，最重要係對水晶既團魂，殷志源真係好正

係1997

當年睇RM唔覺得佢咁正

上集上半部分佢好搞笑
初丁上身

無睇過，只睇劇照，都覺得好正，btw當時未飯佢，估唔到佢30幾歲

當年睇新西遊記都唔覺 只係覺得佢黑胖圓

突然好期待今集意外的Q

當年睇RM淨係覺得三角quiz個集啲人好有趣
係追咗佢地之後先睇新西遊記

新西遊記真係必睇，唔飯佢地都要睇，笑到喊
大大答問題有時有小聰明，有時又好白痴，超可愛
最令我心空係新西3有集佢地要收埋生果，大大同壽根、虎東講，mino個西柚放左係喼度，叫佢地唔好搞新人，然後3個哥哥一致同意，個下真心覺得佢好識照顧人（只要佢想），又好維護弟弟。個下feel到心動既感覺

我印象最深刻係志英既出場

佢攪笑得嚟又超有責任感，睇小區藝體能時，大大唔換氣死游接力最後一棒都逆轉勝，真係超級感人呀。自己嘅事反而好唔care，世紀末有fans 投訴鏡頭小，攪到佢要出嚟澄清真係得咁多

係姜食堂度真係將佢超有責任感又多情一面show哂出黎
因為我係睇咗新既先再追舊個啲

諗起新西4 18禁答問題

游水勁型

姜食堂又係好好笑，真心好鐘意羅奴 佢完全將手中既人物打造得勁好笑又有趣，無聊既野都剪輯得好有意思。
個時我睇時都未飯大大，估唔到佢做野都有板有眼，細心又能幹，同佢瘋子形象完全不符。
PS最記得佢地晚晚揼豬扒，所有人都有份，連羅Pd都有份，但大大去左訓覺

呢個都好笑 飯成人idol既好處

姜食堂入面大大既魅力真係同平時好唔同

突然諗起水水同Tony一齊上18禁節目
魔女狩獵？？

羅奴同佢既團隊都好正 新西遊記2個時佢地食飯忍笑個part每次睇都覺好好笑

韓流明星羅PD

羅寶劍

羅寶劍，hahahhahahahahahaha

羅pd話唔信自己名氣大，但係頒獎禮上話自己係全韓國最紅既綜藝製作人
PS 弟弟世界盃雖然輸左比勝基，但大大仍然受寵既

點解我既重點去左佢可愛既肚腩仔度

嬰兒肚

今日忙內

有啲似李瑞鎮

有酒窩咩？

會唔會係羅pd新歡？張一針

@only4sechskies

Fan: What was the most memorable in Vietnam?

Su1: Eun Jiwon Fans

He knows that V-yellkies prepared a lot of stuff afterwards^^ and he is very grateful for that.

水水啲對答真係好鬼頂癮

好似有唔覺意針左下越南黃
不過其實當日小黃唔知黎既係水院
唔係一定會熱烈歡迎佢
就好似水院離開越南果時咁

水晶太少去海外拍攝
有機會去自己國家真係要把握機會
同佢地講你地有海外飯嫁

覺得個氣質同髮型加埋就有啲李瑞鎮feel

咁樣先係一針嘛

依家開始唔跟大大啲髮型

今年唔出席BOF

仲諗住去，本身好鐘意釜山

都預左冇份啦
因為今年有兩隊係sm嘅

YG錄音室

@only4sechskies

A K-yellkies said @DanseoForsythia

“Oppa, v-yellkies, although they hadn’t known you were coming on the first day so not prepared, they waited all they long at the airport while not knowing when you were leaving or even whether you were leaving on your last day in Vietnam.”

and requested me to translate this in details so that v-yellkies love and support can be heard without missing any. Suwon acknowledged it

Suwon said “I could see that (your effort) from roughly torn stuff (probably your improvised slogans etc) with the unevenly-cut edges hahahha. They must have made those by hands in a hurry.”

有關係嫁咩？

@only4sechskies

넵 오빠가 “취소”되었다 라고 했어요. 노래는 4-5곡 정도 녹음 되었고, 타이틀 안 정해졌고, 아직 언제 컴백 할지 잘 모르는 것 같았어요

哥哥說"取消". 歌曲已經錄製了四五首歌曲,主打歌還沒有定下來,好像還不知道何時回歸.

取消指既係BOF

主打未定
唔知下年可以見到佢地comeback未
YG有效率啲好嘛

原以為喺演唱會會唱到新歌
點知唔係
睇怕要等到11月？？
我覺得年尾前應該出到
不過可能撞音源大勢
10月有iKON同Mino
應該冇行

10有89，2個仲唔玩足一個月？

??

你係講緊iKON同Mino玩足一個月？

十有八九，兩個cb仲唔玩足一兩個月
可能等年尾，ksh 事件冷靜d再決定水晶回歸，更何況10月水晶concert ，可能真係今年都唔cb

頭先追返花樣旅行（完全因為大大同島主先睇），柳炳宰都話希望YG將注意力放係藝人cb度，笑死我 內部既人都知要YG cb係漫長等待
PS 藍頭髮島主全程顏值+99999

大大霸氣叫島主去花路

得島主同大大掩嘴笑

嘩超霸氣，又係中毒點之一 殷志源真係好聰明綜藝老手

唔comeback連年尾頒獎禮都冇得去

平時上綜藝成個瘋子
但依個綜藝睇得出佢好照顧島主
反而玩得冇咁顛

係呀，佢係弟弟面前真係一個勁charming leadership 既哥哥，對外人完全係癲既

睇左依個未？

水德影片2 J-walk 在德和我,有時還有Tony (2)

一代團三角關係

大型呷醋現場

口不對心既水院

口不對心張水院
水晶天使金在德

史上最暖的惡魔哥哥

去到花路果陣 都會諗起要轉島主過黎 然後島主又會勁依賴大大 好正呀

有劇透成份
幫島主聽電話

@whatthe_6k

일단 연말 투어는 이번 서울보고 회사서 아마 결정할 예정이며
연말엔 일단 asmr 나온다고 하셔서
알아요 vr이랑 asmr나오는거 했도니
웅?어떻게 알아?
하시는데 또 귀염미 풍기신다ㅠㅠㅠㅠㅠㅠ😍
그래서 스탭이 올렸다고 하니 웅....😍

@J-walk的日常回憶
年末有沒有巡演呢要看這次首爾con的情況再決定
首先呢asmr會出來
你們都知道嗎？怎麼知道的？
（因為有工作人員上傳了啦）

又派狗糧
小天使笑到

J-WALK真係好cute
自動聯想到對白：
你個死仔收聲啊

可能水水唔小心爆左D閨房秘密

我都想知
BTW 大家係屋企feel唔feel到山竹，d風轟轟聲

搖左成日呀
好暈
不斷要索水
向東南

向東南有冇痴膠紙
出面好多吹爛窗

痴左膠紙
果個窗邊狂入水

吹到度門係咁boom boom聲
之後樓下啲嘢係冧晒
大家要小心啲呀

好誇張，明明尋日一滴風都無

出面走廊比風吹到好似有人尖叫咁

我覺得我樓下應該變左條河
利申: 對出係吐露港

我落樓都踄水 真係威尼斯咁

我唔敢搭lift落街呀
成棟大樓係咁搖
好驚困lift
已經打999都冇人理你

樓下，連根拔起，好勁

大廈搖左成日

未試過比啲風聲搞到隻耳仔聽力減弱
要時不時吞口水

好多人都話耳鳴 你住好高？

意外的Q D觀眾ID名真係會令大大好怕醜

有露骨既？ 未開追，大大太多綜藝
211未敢入坑

冇露骨
你知大大好易怕醜嫁啦
今集又怕醜啫

被讚害羞症
佢做leader時應該好少讚人，而且班members 好少將心底說話講出。諗起當時周偶逐個讚佢，佢怕醜到手心出汗，個個勁唔自在，好好笑

淨係同成員一齊既話應該係鬧比較多
但如果同成員上綜藝節目有外人時
應該會幫番成員

我30樓都要吞口水先得

我都30，訓覺去抵擋山竹

當時花樣旅行，安宰煥都有對島主講：「你遇上了好隊長」
史上最暖的惡魔隊長

訓係度搖應該仲恐怖

夢中與大大相會中，乜都唔知道

好似未夢過水晶

試過夢見大大，不斷叫佢名，但佢走左

終於的起心肝追返，預感會喊
黑歷史真係好好笑

我試過夢見大大放我入宮
瞓醒去睇一場空

再睇？

即刻再request過嘛
前兩日又放人入去
希望大大依家心情好返D啦

係呀，當時追無挑無認真睇，而家二刷細味。
好好笑，無挑金泰浩真係一等一功臣，表白

除眼罩同志溶升上黎果刻實喊

會開ins應該心情都好返啲既
我估

希望成勳單野唔會令佢太辛苦啦

我12樓咋

中集預告已經眼濕濕

真係接二連三，但都跨過去既，希望其餘成員都好好安慰大大

呢度已經喊左，下集真係一路睇一路喊

新西遊記5又有新預告，期待

大大一跑就跌咗 陰公

塞緊車 唔得閒睇

睇下有冇人整中字 今晚再睇過

有中字了

唔該哂 放工睇
如果返到屋企

笑到喊
大大一跌我心都碎埋，應該都幾甘下

今日誇張呀 荃灣去大埔返工返左3個鐘

東鐵係唔係班次好疏？

單線行車，紅磡往沙田，得一架車，回來去。沙田至大埔墟一樣 等到傻

馬鞍山返金鐘超過三個鐘

大圍係重災區，連埋馬鐵人多到爆

今晚要搵大大黎平伏下一日既疲勞
如果我返到屋企既話

大圍站冇辦法等落去
又多人又熱又焗

你等到？我好多朋友住大圍話放棄，豪日假比公司

放棄左
搭左其他車返工
留喺大圍好絕望

睇網上啲圖片都覺得好慘
大圍 粉嶺應該係重災區

依家喺九龍塘絕望緊

成個新東都係重災區

因為多樹，好多冧樹阻塞道路

上水粉嶺先最慘，又無東鐵，接駁巴等勁耐，上水出灣仔的士夠薑開$1400，貴過一日人工

可能就出2018 J-walk private stage DVD

[단독] 『대만 팬미팅 사기 피소 』 강성훈 측, 이면계약서까지 작성했다

[일요신문] 각종 민‧형사 사건과 의혹에 둘러싸인 젝스키스의 멤버 강성훈(38)의 개인 소속사가 앞선 대만 팬미팅 계약을 체결하면서 이면계약서를 작성한 사실이 뒤늦게 드러났다. 표면적으로 인정된 『정식 계약서』 외에 남은 개런티 등 거액의 금액을 개인에게 전달한다는 내용을 담은 계약서다. 이 돈을 지급 받은 당사자는 강성훈의 여자친구라는 의혹이 불거졌던 A 씨(34)로 확인됐다.

17일 『일요신문』 취재 결과 당초 이달 8~9일 예정됐다가 강성훈 측의 계약 해지 통보로 취소된 대만 팬미팅에는 두 가지 계약서가 체결됐다. 먼저, 하나는 강성훈의 개인 소속사 『후니월드(회사명 포에버2228)』의 공동 대표 가운데 한 명인 B 씨의 이름으로 체결된 계약서다. 다른 하나는 대만 팬미팅을 진두지휘했지만 『후니월드』 내 정확한 직책이 없는, A 씨의 이름으로 체결된 이면계약서다.

소송을 진행하고 있는 대만 회사의 한국 대리인은 『일요신문』과의 통화에서 「표면에 드러난 계약서 외에 A 씨의 이름으로 이면계약서를 작성해 5800만 원 상당을 지급한 사실이 있다」고 밝혔다. 이 가운데 4000만 원은 B 씨에게 선지급한 것 외에 또 다른 개런티 명목이었다.

일반적으로 이면계약서를 작성하는 것은 『세금 탈루』를 목적으로 한다. 더욱이 A 씨는 강성훈의 소속사인 『후니월드』 내에서 별도의 직책이 없어 문서상으로는 별개의 타인으로 존재할 수 있다. 이 때문에 후니월드의 공동 대표인 강성훈의 동생 강 아무개 씨나 B 씨가 아닌 A 씨의 이름으로 이면계약서가 작성됐다는 것.

A 씨 역시 계약 체결 과정에서 두 개의 계약서를 작성한다는 것 외에도 세금 관련 문제에 대해서 인지했던 것으로 알려졌다. 다만 당시 계약을 체결할 때 강성훈은 직접 계약서에 날인하지 않았기 때문에 그가 이 사실을 알지 못했을 가능성도 있다.

그러나 이에 대해 대리인은 「강성훈이 모를 수가 없다」고 일축했다. 단순히 직원과 대표 또는 소속 연예인의 입장이었다면 모를까, A 씨는 대외적으로 강성훈의 여자친구로 알려진 『관계자』였다. 강성훈이 인지하지 못한 거액의 돈이 A 씨를 통해 오고갈 수 없다는 이야기다.

이와 더불어 A 씨에게 별도로 입금된 1800여 만 원 상당은 강성훈의 대만 팬미팅 VIP 참석자를 위한 『굿즈 제작비』로 알려졌다. 대리인은 「VIP 팬들을 위해 응원봉, 슬로건 등을 굿즈로 제작해 전달하기로 해 그쪽에서 요구한 대로 7월 중순 경 돈을 건넸다」고 밝혔다. 그러나 이후 팬미팅 계약 해지 통보가 왔던 8월 15일부터 계약이 완전히 해지된 8월 31일에 이르기까지 완성된 제품을 전혀 보지 못했다고 한다.

대리인은 「이제까지 (강성훈 측에) 들어간 모든 금액의 행방에 대해서도 우리는 알 길이 없다. 계약서도 모두 A 씨가 다 받아서 처리했지만 강성훈이 이 내용을 몰랐을 리는 없다고 본다」라며 「현재 강성훈과 A 씨, 대표인 B 씨 등을 대상으로 형사 고소를 진행 중이며, 지난 주 민사로도 추가 고소한 상태」라고 밝혔다.

한편 YG와 강성훈은 앞선 짤막한 입장 발표 외에 별다른 공식 입장을 내지 않은 채 침묵을 고수하고 있는 상황이다. 『일요신문』은 강성훈의 입장을 듣기 위해 수차례에 걸쳐 연락을 시도했으나 답변을 들을 수 없었더. 한편 강성훈은 오는 11월 일본 팬미팅도 예정하고 있는 것으로 확인됐다.

單獨製作"臺灣粉絲見面會欺詐避難所"姜成勳方面甚至籤訂了雙面合同.

隨着被各種民事刑事事件和疑惑包圍的Sechs Kies成員姜成勳(音,38歲)的個人經紀公司簽訂之前在臺灣舉行的粉絲見面會的合同,製作雙面合同的事實遲遲才浮出水面. 合同內容包括,除表面上認可的"正式合同"外,剩下的片酬等鉅額金額將轉給個人. 經確認,收到這筆錢的當事人是姜成勳的女朋友A某(34歲).

17日《週日新聞》採訪結果,原定本月8日至9日,但因姜成勳方面宣佈解除合約而被取消的臺灣粉絲見面會上,雙方籤訂了兩個合同. 首先,是姜成勳的個人所屬公司"Hony World"(2228)的共同代表之一B某的名字下簽訂的合約. 另一個是,雖然她親自指揮了臺灣粉絲見面會,但沒有在《Hony World》中擔任正式職務,而是以A某的名義簽署的雙面合同.

正在進行訴訟的臺灣公司韓國代理人在與《週日新聞》的通話中表示:"除了在封面上顯示的合同外,還有以A某的名義製作雙面合同支付5800萬韓元的事實." 其中,4000萬韓元是向B某先支付的額外費用.

一般來說,製作雙面合同以"逃稅"爲目的. 而且A某在姜成勳的所屬公司"Hony World"內沒有另外的職務,所以文件上有可能存在另外的他人. 因此,不是以Hony World的共同代表姜成勳的弟弟姜某或B某的名義,而是以A某的名義制定了雙面合同.

據悉,A某在簽訂合同的過程中,除了簽署兩個合同外,還了解了有關稅金的問題. 只是當時簽約時姜成勳沒有直接在合同上蓋章,所以他可能不知道這件事.

但是,代理人對此表示"無法不知道姜成勳". 如果只是單純地站在職員和代表或所屬藝人的立場上的話,不知道是不是不知道,A某是對外公認的姜成勳的女朋友"相關人士". 姜成勳不知道的鉅額資金通過A某無法流入.

據悉,另外存入A某的1800多萬韓元是姜成勳爲臺灣粉絲見面會VIP參加者準備的"Goods製作費用". 代理人表示:"決定爲VIP粉絲製作並轉達助威棒,口號等,按照對方要求在7月中旬左右轉交給了對方." 但此後從8月15日粉絲會解除合約的通報開始,直到合同完全解除的8月31日,他都沒有看到完成的產品.

代理人說:"到目前爲止,對於(向姜成勳方面)支付的所有金額的去向,我們也無從得知. 合同也都是A某接受的,但是姜成勳不可能不知道這個內容","現在正在以姜成勳,A某,代表B某等爲對象進行刑事訴訟,上週還追加起訴了民事".

另一方面,YG和姜成勳除了發表之前簡短的立場外,沒有發表任何正式立場,一直保持着沉默. 據悉,《週日新聞》爲聽取姜成勳的立場,多次試圖聯繫,但均未得到回覆.

咁講朴小姐真係私下吞左一筆錢
相信姜生唔會唔知
可能情侶檔分左筆錢

經確認,收到這筆錢的當事人是姜成勳的女朋友A某(34歲).
已經確認左？咁仲有咩好講？今次又想話唔知點簽訂大小合同將責任推得一乾二淨？

唔係好明點解朴小姐喺HW冇職位
都可以私下收一筆錢
仲居然有雙面合同
唔係用黎逃稅黎做咩

但係要打官司重可以講呢啲野出黎？

媒體自己查到？

咁其實ksh係咪真係乜野都唔知㗎
好似乜野都唔理咁
朴小姐係hw冇職位又可以代表hw去簽約究竟係咩一回事？
真係好多疑問

其實我唔覺佢會唔知, 只係佢選擇包庇同唔理姐

Post左個繁體版方便大家睇

@HoonyCafe姜成勳蜜糖罐
【HoonyCafe翻譯】姜成勳20180918
HoonyWorld公告
作為Forever 2228的法律顧問現就有關台灣演出取消事宜的種種謠言做如下澄清：

1. 我們在2018年9月4日向江南警察局就散佈虛假信息，名譽損害以及欺詐等罪行起訴了台方，並在2018年9月9日接受了對原告方的調查。負責案件的警員立即要求被告出面接受調查，但他們沒有正當原因卻一直拖延時間不接受調查。

2. 開始出售演唱會門票的時候，台方定的價格遠遠高於與Forever2228事先洽談的價格範圍，也擅自將應援燈以及手幅包括在了票的價款中，就此他們有向我方道過歉。另外，也為了配合價格，強行使藝人進行本沒有在合同中約定的福利。所有周邊已經製作完畢並且多次向台方表示過送貨的意願，但他們一拖再拖，一直沒有收取製作的周邊。 （從截屏可看出事先商定的是3700 / 2700 / 1700，但後面變成了5900 / 4900…）

3. 我們一直努力與台方取得聯繫，盡力解決問題，但台方一直採取不合作的態度。我們有要求需要瞭解航班信息以及演出系統等相關內容，他們在電話上答應會提供但一直沒有給確切的答覆。我們無法繼續等下去，還聯繫過舞台總監以及演出總監甚至願意自費推進這場演出的準備。從2018年6月中旬簽訂合同以來的超過兩個月的期間我們一直在諮詢有關音響系統以及舞台的事項。然而Woori一直重複回答與此無關的話，並一直未能提供確切信息。之後台方開始迴避我們。在快臨近演出的8月，我們只有兩次與他們成功取得聯繫。

4. 2018年8月19日，Forever 2228, 藝人與對方開了個會，明確表達了繼續推進演出的意願。對方也就演出的可行性給出了一個積極的回覆，並答應會整理一下當前情況然後給出最後答覆。然而對方一直未提供答覆並且聯繫不上。2018年8月28日我們收到對方律師的通知，告知我們演出無法進行並要求我們賠償他們的損失。在我們一直積極討論演出細節的7月份他們已經請好了律師並開始準備走法律程序。在收到該通知之後，我們在第二天，即2018年8月29日20:30左右與對方以及對方的律師就為討論之後事項見了面。然而出乎我們的預料，對方就不能進行演出為大前提，要求我們賠償損失。在那當天我們還是抱著推進演出的意願，因此我們想方設法與他們確認是否真的無望拿到簽證，而我們得到的回覆僅僅是」太晚了」。 不太能夠接受這樣結果的藝人不顧自己的損失提出能否將演出延期，而不取消。他提到」明年年初還沒定好活動計畫，可否將演出延期到那個時候進行，我都願意無報酬演出，所以這次就不要取消，跟粉絲說一下演出被延期了吧」。然而他提出的第二方案也被對方否決了，並且對方一味要求賠償損失。在當天超過8個小時的溝通中，我們試圖聯繫台方主負責人但他們的律師一直拒絕我們的要求。當時除損失賠償之外他們還要求我們作出如下內容的公告：」我們抱歉台灣的演出因Forever2228的過錯而被取消」。他們提到提出該要求的理由是他們要出有關他們下一個活動的公告。我們沒有做錯事情，因而不能按他們的要求做。結果對方像是大發善心似的，提議我們賠償一億元韓元（約合六十萬人民幣）以低調處理這些事件。

5. 就被拒簽的事項，基於他們提供的郵件，主辦方向台灣勞動僱傭部提供的是Woori Entertainment與第三方公司I love work的合同，而不是Woori Entertainment與Forever2228的合同。擁有藝人出演權的Forever2228的合同未被提交到台灣當局，台灣當局要求了補充文件（如權利委託書及邀請函），這是直接導致簽證被拒簽的原因，未向台灣當局提交正確的合同很明顯是Woori Entertainment的過錯。即使是如此，我們還是願意協助台方準備權利委託書。如截屏所含郵件中最後一句所示，我們要求過他們提供中文的權利委託書模版，這樣我們會相應準備，蓋章並發回給他們。儘管有我們這樣的努力，台方沒有給我們提供模版，也因此導致了被拒簽的情況。

6. 就陰陽合同，台方有提過這方面的要求。我們沒有要求過陰陽合同，也沒有簽訂陰陽合同。從下面截屏的郵件中可以看到收件人是Hoony World 而發件人是台方（郵件當中可以看到發件人提出是否存在簽訂陰陽合同的可能性，並尋求收件人就此事項的意見）。另外如下面的截圖所示，Forever2228是由其正規的法人代表簽訂了合同。有謠言說存在由Forever2228的另一位法人代表B或在HW並不持有正規職位的A簽署的陰陽合同。這些謠言均不屬實。另外，台方聲稱已支付完畢合同金額，但該聲稱並不屬實，台方從未全額支付完畢合同金額。
7. Forever2228從未率先通知解約。2018年8月15日Forever2228因諸多事項並未按合同規定內容進行，由此催促過過台方在一定時期之內完成其應履約事項。我們並沒有通知解約。我們附上8月20日由HW發送的郵件。

通過上面所列一系列事件可以看出，明明是因對方的過錯導致了演出的取消，但他們反而放出懷有惡意的報導，聲稱是因為HW的過錯導致了演出的取消。也正因為如此，HW包括日本在內的一些海外活動計畫受到了影響，也蒙受了嚴重損失。

就這些損失我們也會堅決應對，包括尋求所有可能的法律上的應對措施。

其實小黃依兩年喺HW講過好多問題
仲要畀人刪post
好難信佢完全唔知
而且佢年頭先post過篇半語文章
話會改善HW運作
同埋叫小黃唔好捏造經營者係女友既傳聞

佢想賺錢又想贏名，可惜手法太低端，以為粉絲一直都會被會蒙在鼓裡。就咁睇篇文，就見到佢完全避重就輕，針對對方既過錯無問題，但最根本對粉絲既解釋同安撫少少都無做到，叫人點信你？

唔明點解姜成勛成日都搵個氹俾自己踩

佢16年出返黎之前都拍左輯解釋詐騙既紀錄片，都係賣可憐，而家又黎呢套？比d新意好無？
而且佢態度真係好差，如果錯，大大方方認左佢，道歉解釋，佢到而家都係唔認為自己錯
好似姜虎東、李壽根都有污點，但人地真心認錯，反省後出黎努力工作，都會被大眾接受

但人地真心認錯
首先要佢知自己錯左先
而家點睇佢都係唔覺自己有問題

我有時都會諗，係佢唔認為自己錯所以唔認錯，定係諗住過埋10月個演唱會先澄清呢件事？

我覺得似係唔認為自己有錯, 真係覺得有錯就唔會到而家都只係係hw講d唔講d
佢而家係連累埋其他隊友, 點可能淨係係hw講幾句了事先得架

到呢一刻都仲咁自私 佢而家個名係水晶男孩姜成勳 唔係單純姜成勳呀 對唔對得住班咁錫佢嘅成員 對唔對得住將佢哋放喺心上廿年嘅小黃

對得住就唔會呃飯錢
難聽d講句，如果唔係粉絲，偶像都無得賺咁多。我都明白偶像既背後係好辛酸，但當人地水魚咁㩒，仲夾埋女朋友呃飯食，有冇良心

一路追po都見到你為水晶付出左好多，明白你心情。雖然ksh令人好失望，但仲有其他成員值得支持，而且佢地又有上綜藝，曝光率大增，又有小分隊，佢地咁努力，我地都要團結支持佢地
PS: 香港飯咁少，難得遇見港黃真係好開心。

韓黃嗰邊點？

據悉，YG 的法務部門目前正在了解狀況，將考慮提出告訴。

咁好大鍋喎，都好似無聽過佢用yg名義接洽

但之前YG話係佢地自己傾既？

同yg反面咁水晶點繼續落去

可能yg以為係佢自己傾，但唔知佢用左yg個名
如果係真既話佢應該唔走都唔得

姜成勳個人粉絲俱樂部 HoonyWorld 冒用 YG 名義與台灣主辦接洽粉絲見面會，YG 將不排除以「偽造文書」罪名提告。

姜成勳原定於9月來台舉辦的粉絲見面會在上個月底突然宣佈取消，此次見面會並非姜成勳經紀公司 YG Ent. 舉辦，是由姜成勳與 HoonyWorld 私下和台灣主辦接洽的，但 HoonyWorld 當時與台灣主辦 WOORI 娛樂透過 Mail 聯絡時，卻是用「YG Ent.」的名義與台灣主辦接洽，疑似偽造文書，據悉，YG 的法務部門目前正在瞭解狀況，將考慮提出告訴。

韓國媒體今天 (18日) 挖出 HoonyWorld 寄給 WOORI 娛樂 (台灣主辦) 的信件，信件上開頭先是寫著「你好，這裡是 HoonyWorld，以下是我們和 YG 討論過後的結果，在此轉達 YG 方面的要求。」，隨後寫下：「你好，這裡是 YG Entertainment。」，便以 YG 的名義寫下見面會的相關事宜，但事件爆出後，YG 發表官方聲明表示此次見面會是姜成勳私下接洽，公司事先完全不知情，HoonyWorld 當初顯然是盜用 YG 的名義在與台灣公司進行接洽，據悉，YG 法務部得知消息後，將深入瞭解 HoonyWorld 是否冒用 YG 的官方立場，不排除提出「偽造文書」的告訴。

此外，姜成勳另一個粉絲俱樂部「姜成勳 SUPPORT」也同樣惹出爭議，被粉絲質疑「挪用募款」。

姜成勳6月5日在韓國舉辦《The Gentle》個人演唱會，當時「姜成勳 SUPPORT」以「為姜成勳應援」的名義發起粉絲募款，計畫要募集韓幣2,000萬 (約新台幣62萬元) 買下首爾市300台的計程車廣告，預計行駛一個月，為姜成勳的個人演唱會造勢，此次募款了2,396萬，公開的明細上顯示其中2,000萬支出做為計程車廣告費，但是，有大半的粉絲表示，只有在演唱會當天，在場外看到約10輛貼著姜成勳應援海報的計程車，此外從未見過任何一台貼著姜成勳廣告的計程車在首爾市內行駛過。

若是要在計程車張貼廣告，是需要有「首爾市計程車廣告批准」的，但在首爾情報官方網站卻也不見任何姜成勳粉絲俱樂部的明細，讓粉絲不禁懷疑「錢到底去了哪裡？」，記者致電計程車G公司，相關人員表示：「當時有稱是姜成勳粉絲俱樂部的人說要買廣告，但買的不是在行駛中的計程車廣告，而是以在演唱會現場附近放置約10台計程車的方式進行，我們沒有簽正式的合約，也沒有收到2,000萬，那10台計程車也在活動結束後就把海報拆下來了，之後沒有進行簽約，也沒有讓任何未經過計程車廣告批准的車輛在路上行駛。」

另外，HoonyWorld 11日曾發表聲明表示：「對水晶男孩的成員以及粉絲們造成困擾非常抱歉，將會仔細確認引起紛爭的部分，努力盡快解除誤會。」，姜成勳 SUPPORT 方面則未發表相關聲明。

@殷志源貼吧微博

【相關ins更新一則】
來辦公室配音來了!!
新西遊記』s! 李壽根很辛苦來著親切地接受了kk
殷志源超帥kkkkk 看上去比我小kkkkk
#ClonMediaTek #clonmediat #玉米派售罄 超難過 kkkk

好耐冇見啦
大大

[일요신문] 대만 팬미팅 일방적 취소 건으로 피소된 젝스키스의 멤버 강성훈(38)과 관련, 강성훈의 개인 소속사인 후니월드(회사명 포에버2228) 측이 YG의 명의를 도용해 팬미팅을 진행하려 했다는 사실이 드러났다. YG 법무팀은 이와 관련 사실을 파악해 형사 고소까지 고려하고 있는 것으로 확인됐다.

18일 『일요신문』 취재 결과, 후니월드는 지난 8월 23일 대만 팬미팅 주최사인 대만 회사 우리엔터테인먼트 측에 「YG의 요청을 전달한다」는 내용의 메일을 보냈다. 이 시기는 대만 노동부가 우리엔터테인먼트에 「강성훈의 소속사를 정확히 소명할 추가 자료를 제출하라」고 요구하고 일주일이 지난 시점이다.

『일요신문』이 입수한 이 메일에는 「귀사(우리엔터테인먼트)가 요청한 자료에 대해 YG엔터테인먼트 계약 관련 부서에서 발주할 예정」 「강성훈의 대만 팬미팅 관련 문제점에 대해 모든 내용 및 자료를 전달 받았다」 「원만한 해결이 안 될 시 모든 것을 위임 받아 같이 대처하도록 하겠다」 등 YG 측의 입장이 적혀있다.

이와 관련해 강성훈의 소송 대리인은 「YG 측에서 정식으로 답변을 받은 것은 없고, YG에 전화 문의해서 답변 받은 것을 정리한 것」이라고 설명했다.

그런데 정작 YG 측은 이에 대해 「전혀 모르는 일」이라고 답변했다. YG 측은 『일요신문』에 「YG는 전혀 모르는 일이었으며 뒤늦게 상황을 보고 받고 정확한 사태 파악 중」이라고 밝혔다. 「팬미팅은 강성훈의 독자적인 활동」이라는 앞서 YG가 밝힌 공식 입장에서 크게 벗어나지 않는 내용이다.

현재 사태 파악에 나선 YG 법무팀은 정확한 사실 관계를 확인한 뒤, 후니월드 측이 YG의 공식 입장인 것처럼 허위로 문서를 작성한 것으로 파악될 경우 형사 고소까지 고려하고 있는 것으로 알려졌다. 이와 관련 대만 측 대리인 역시 「사문서 위조에 대한 추가 고소를 고려 중」 이라고 밝혀 왔다.

證據確鑿

關於單方面取消臺灣粉絲見面會而被起訴的Sechs Kies成員姜成勳(38歲),姜成勳的個人所屬公司Huniworld(公司名稱oever•2228)方面盜用YG名義舉行了粉絲見面會. YG法務組掌握了相關事實,正在考慮進行刑事起訴.

18日,據《週日新聞》採訪結果顯示,Hony World今年8月23日向臺灣粉絲見面會主辦方臺灣公司WOORI Entertainment方面發送了內容爲"將轉達YG的邀請"的郵件. 這個時期是臺灣勞動部要求友利娛樂"提交可以正確解釋姜成勳所屬公司的追加資料",是過了一週的時間.

《週日新聞》收到的郵件中稱"對於貴公司(我們娛樂)要求的資料,YG娛樂的合約相關部門將會發出訂單","對於姜成勳的臺灣粉絲見面會相關問題,我們將一起接受所有內容和資料".

對此,姜成勳的訴訟代理人解釋說:"YG方面沒有正式得到答覆,只是整理了通過電話諮詢YG得到答覆的事情."

但是YG方面對此表示"完全不知道". YG方面在《週日新聞》上表示:"YG是完全不知道的事情,現在接到情況報告,正在瞭解事態發展情況." 之前YG表示"fan meting是姜成勳的單獨活動",內容並沒有脫離之前YG公開的正式立場.

據悉,目前出面瞭解事件的YG法務組在確認正確的事實關係後,如果Hunny World方面僞造成YG的正式立場,將考慮進行刑事起訴. 對此,臺灣方面的代理人也表示:"正在考慮追加起訴僞造公文."

鑊鑊新鮮鑊鑊甘

無眼睇

千祈唔好拉水晶落水

冇野就好喇大大

[SBS 연예뉴스 l 강경윤 기자] 젝스키스 멤버 강성훈의 개인 팬들 사이에서 금전과 관련된 잡음이 끊이지 않고 있다. 후니월드가 주최한 강성훈 영상회 관련 비용 부풀리기 의혹이 불거진 가운데, 이번에는 서포터즈의 택시광고비 행방이 논란이 됐다.

18일 오전 강성훈의 팬들은 지난 6월 5일 강성훈 솔로 콘서트 ‘더 젠틀’(The Gentle) 당시 강성훈 서포터즈가 “강성훈을 응원한다.”는 명목으로 모금했던 택시 광고 비용의 행방에 대해 문제를 지적하고 나섰다.

당시 강성훈의 서포터즈는 서울 법인 택시 300대 외부에 강성훈 솔로 콘서트 응원 광고를 부착해 1달 동안 운영하겠다며 팬들을 상대로 모금했던 것으로 전해졌다.

강성훈 서포터즈가 공개한 ‘솔로 데뷔 서포터즈 정산 내역’을 보면, 지난 6월 5일 강성훈 서포터즈가 팬들에게 모금한 금액은 2396만 4754원. 이중 상당 부분인 2000만원은 택시 회사에게 지급한 광고비로 집행됐다.

하지만 일부 팬들은 콘서트 당일 공연장 앞 강성훈 서포트 광고가 부착 택시 10대를 목격한 것을 끝으로 “단 한 대의 강성훈 광고 택시가 서울 시내에서 운영되는 모습을 본 적이 없다.”고 문제를 제기했다.

더욱이 택시 외부 광고를 하기 위해서는 서울시 택시 외부광고 승인을 받아야 하는데, 서울시 정보공개 사이트에는 강성훈 팬클럽과 관련된 내역이 확인되지 않아 의혹을 더했다. 서울시 승인 없이 외부광고 부착한 채 운행을 하는 택시는 과태료 부과 대상이다.

이에 팬들은 강성훈의 서포터즈에게 택시광고 집행 내역인 2000만원의 행방에 대해 해명하라는 목소리가 커졌다. 일부 팬들은 서울시에 불법 광고물 의혹 관련한 민원을 제기하며 진실을 규명해줄 것을 요청하고 있다.

강성훈의 서포터즈가 계약했다고 주장한 것으로 추정되는 서울 중랑구의 택시회사 G사 대표는 SBS 연예뉴스 취재진과의 전화통화에서 “지난 6월 강성훈의 팬클럽이라는 곳에서 전국택시노동조합연맹의 소개로 우리 회사에 배너 형식의 광고를 요청했다.”고 밝혔다.

하지만 서포터즈가 밝힌 것처럼 정식 광고는 아니었다고 강조했다. G사는 “광고를 붙이고 차량을 운행하는 게 아니라, 배너 형식의 광고를 부착한 택시를 콘서트장 근처에 10대 정도 세워 놓는 식이었다.”고 해명했다.

그러면서 2000만원 계약에 대해서 G사 측은 “정식 광고 계약을 체결한 게 아니기 때문에 2000만원을 받은 적이 없다. 간단하게 몇 시간 정도만 10대 정도 주차를 해놓은 택시에 붙이고 그다음에는 다 배너를 떼어낸 뒤 운행했다.”면서 “일단 샘플 식으로 몇 시간만 해보고, 나중에 효과를 보고 광고를 할지 안 할지를 결정한다고 했던 걸로 기억한다. 그 이후에는 계약이 체결된 바 없으며, 서울시 승인을 받지 않은 외부 광고를 부착한 채 운행을 한 바도 전혀 없다.”고 해명했다.

G사에 따르면 택시 한 대가 서울시에서 승인한 외부 광고 부착해 운영하는데 드는 비용은 한 달 기준 5만원 남짓. 2000만원이라는 금액은 400대가량의 택시에 광고를 할 수 있는 큰 광고 금액이다.

강성훈 서포터즈가 실제로 택시회사와 광고계약을 체결했는지, 만약 실제로 광고를 했다면 서울시 승인 없는 불법 광고를 한 것인지 의문점이 남는다.

한편 지난 11일 강성훈은 팬카페 후니월드를 통해 “우선 제 곁에서 오랜 시간 믿고 힘이 되어준 젝스키스 팬분들과 후니월드 팬분들에게 심려를 끼쳐드린 점 진심으로 죄송하다.”면서 “논란이 되고 있는 부분은 더 세밀하게 확인해 잘못된 부분은 사죄드리고 오해는 풀어 바로잡을 수 있도록 노력하겠다.”고 밝힌 바 있다.

[SBS 演藝新聞 l 姜京潤記者]水晶男孩成員姜成勳的個人粉絲之間關於錢的雜音不斷. 在"Hony World"主辦的"姜成勳影像會"相關費用被誇大的疑惑浮出水面的情況下,此次"Seopoters"的出租車廣告費去向引發了爭議.

18日上午,姜成勳的粉絲們指責了今年6月5日姜成勳個人演唱會《The Gentle》當時姜成勳支持者以"爲姜成勳加油"的名義募集的出租車廣告費用.

據悉,當時姜成勳的"支持者"向300輛首爾法人出租車外貼了"姜成勳個人演唱會助威廣告",並針對粉絲募集了1個月時間.

姜成勳(音)支持者公開的《solo出道志願者精算細目》顯示,今年6月5日姜成勳(音)向粉絲們募捐的金額爲2396萬4754韓元.

但是,部分粉絲在演唱會當天目擊了10輛帶有演唱會前廣告的出租車後,提出了問題,稱"沒有看到有一輛姜成勳廣告出租車在首爾市內運營".

而且爲了做出租車外部廣告,必須得到首爾市出租車外部廣告的許可,但首爾市信息公開網站並未確認有關姜成勳粉絲俱樂部的詳細內容,因此更增加了疑惑. 未經首爾市批准,在外部廣告上安裝的出租車屬於罰款對象.

對此,粉絲們要求姜成勳的支持者解釋出租車廣告執行細目2000萬韓元的行蹤. 部分粉絲向首爾市提出非法廣告相關疑惑,要求查明真相.

被推測爲是姜成勳的支持者簽約的首爾中浪區的出租車公司G公司代表在與SBS演藝新聞採訪團的通話中表示:"今年6月,我們在姜成勳的粉絲俱樂部以全國出租車工會聯盟的介紹方式向我們公司發出了邀請."

但是,表明的那樣,志願者們正式廣告,強調說: G公司解釋說:"並不是貼廣告運行車輛,而是在演唱會現場附近放置10輛左右帶有橫幅形式的出租車."

對於2000萬韓元的合同,G公司方面表示:"因爲不是簽訂正式廣告合約,所以沒有收取過2000萬韓元. 我只是簡單地將車停在了10輛左右的出租車上,然後再把車內卸下來,然後就進行了運行." 之後就沒有簽訂過合同,也沒有在未得到首爾市批准的外部廣告下運行過."

據G公司透露,一輛出租車在首爾市批准的外部廣告上投入的費用是每月5萬韓元左右.

姜成勳支持者是否真的與出租車公司籤訂了廣告合同,如果真的做了廣告,是否真的進行了未經首爾市批准的非法廣告,這都令人質疑.

另外,本月11日姜成勳通過粉絲論壇"hunny world"表示"首先,我對長時間相信並給予支持的水晶男孩粉絲和惠尼世界的粉絲表示憂慮,對此我真心道歉".

大大佢哋咁有義氣，如果YG踢走KSH佢哋可能都唔會留底

佢地總有唔同既兜法
希望韓黃可以查埋侵吞捐款單野
告埋HW

愈來愈擔心

最少踢走姜生個人約
團體希望保得住啦
其他人冇錯

做錯事真係唔駛再講咩義氣
當佢講大話果刻
一切緣盡

唔好話我睇死佢，最後可能乜都賴晒落miss朴，話自己乜都唔知，係受害者之類

咁能夠大難臨頭各自飛

咁要睇下佢會唔會咁狠心了

我同你諗既一樣

如果係咁佢都幾有鋪排，定再紅之後比利慾沖昏頭腦，以為做出呢d野可以暪天過海

笑咗 但我估9成9會推，推完反轉豬肚

都係鬧緊
不過前幾日有人回飯 (微博都有人講)
回飯原因不明
有人係冷靜下來想聽成勳解釋左先

正常應該forward YG畀HW既email畀台灣主辦
起碼會show到YG個email address先
點會喺同一個email自稱完自己係HW
再自稱自己係YG
我點知你有冇呃我

但咁呃人法，冒用他人名義去獲取利益，仲要呃愛你既人既錢，咁就唔係正當啦
都未提夾埋女朋友暗地將名改為forever2228

相對KSH - 大大真係超有善心

[엑스포츠뉴스 박소현 기자] 그룹 젝스키스 강성훈이 거듭되는 구설로 물의를 빚고 있다. 그와 팬클럽 후니월드를 둘러싼 논란이 식지 않는 것.

18일 SBS funE와 일요신문을 통해 강성훈 서포터즈 측의 정산 내역에서 광고비 집행 여부와 관련해 의문을 제기한 것은 물론, 대만 팬미팅 관련 YG엔터테인먼트의 명의를 도용해 팬미팅을 진행하려 했다는 내용의 보도가 이어졌다.

강성훈 솔로 앨범 홍보를 위해 모금한 금액 중 2천만원 가량이 택시 광고비로 집행되었다고 정산 내역이 공개됐으나, 실제 광고 집행 여부가 불투명하다는 것.

또 후니월드(사명 포에버2228)측이 지난 8월 23일 대만 팬미팅 주최사 측에 "YG의 요청을 전달한다"고 연락한 것도 문제가 되고 있다. 후니월드는 YG엔터테인먼트 관련 부서가 대만 팬미팅 관련 요청 자료를 발주할 것이라고 대만 회사 측에 밝혔으나, YG엔터테인먼트는 강성훈의 팬미팅은 관여하지 않고 있는 상황. 팬미팅은 강성훈의 독자적인 활동 영역인 만큼 YG엔터테인먼트 도용 가능성까지 제기되는 등 연거푸 그를 향한 논란이 생성되고 있다. 해당 논란과 관련해 YG엔터테인먼트 측도 상황을 파악 중인 것으로 알려졌다.

강성훈 논란의 시작은 지난 11일 팬클럽 운영진과의 열애 의혹 및 대만 팬미팅 관련 피소로 수면 위에 올랐다.

YG엔터테인먼트 측은 당시 강성훈이 독자적으로 팬미팅을 진행하고 있으며 문제 해결을 위해 노력할 것임을 밝힌 바 있다. 같은 젝스키스 멤버더라도 은지원의 경우 YG엔터테인먼트에서 개별 팬미팅까지 담당하나 강성훈은 후니월드가 이를 전담한다.

강성훈은 팬 행사비 내역 공개 이후 횡령 의혹까지 일면서 논란이 거세졌고, 강성훈은 후니월드를 통해 논란을 더욱 세밀하게 확인하고 오해를 풀도록 노력할 것임을 밝혔다.

하지만 논란 후 일주일 가량이 흘렀으나 이렇다할 진전은 없어보인다. 오히려 과거 강성훈의 논란성 발언 및 행동 등이 온라인 커뮤니티에 게시되기도 하는 등 폭발한 팬심을 가라앉히기란 쉽지 않은 모양새다.

젝스키스는 오는 10월 13일과 14일 서울 올림픽공원 체조경기장에서 콘서트를 앞두고 있기에 계속되는 구설은 더욱 아쉽다. 돌고 돌아 다시 젝스키스로 활동할 수 있게 된 강성훈은 이번 논란에 보다 책임감을 갖고 임할 필요가 있어 보인다.

export新聞記者樸所炫(音)因組合水晶男孩成員姜成勳(音)的反覆口舌而引發爭議. 圍繞他和粉絲俱樂部"Hunny World"的爭議一直沒有平息.

18日,通過SBS funE和週日新聞,姜成勳的清算細目中不僅提出了廣告費執行與否的疑問,還試圖盜用有關臺灣粉絲見面會的YG娛樂的名義舉辦粉絲見面會.

爲了宣傳姜成勳的個人專輯而募集的資金中,大約有2000萬韓元左右是出租車廣告費,雖然公開了結算明細,但是實際上廣告執行與否還不確定.

另外,Hony World(公司名稱oever,2228年)方面今年8月23日向臺灣粉絲見面會主辦方聯繫說"將轉達YG的邀請"也成了問題. whony world表示,YG娛樂相關部門將委託臺灣舉辦粉絲見面會,但YG娛樂並沒有參與姜成勳的粉絲見面會,因此,粉絲見面會是姜成勳個人活動的可能性非常大. 據悉,關於相關爭議,YG娛樂方面也正在瞭解情況.

姜成勳爭議的開始是11日與粉絲俱樂部運營人員的戀愛嫌疑及有關臺灣粉絲見面會的被起訴.

YG娛樂方面表示,當時姜成勳正在獨自舉行粉絲見面會,將努力解決問題. 即使是同樣的Sechs Kies的成員,殷志源也負責YG娛樂的個別粉絲見面會,姜成勳則由Hunny World負責.

姜成勳在公開粉絲活動費明細後,引發了貪污嫌疑,從而引發了爭議,姜成勳表示:"將通過Whony World更加細緻地確認爭議,並努力消除誤會."

但是,雖然過了一週左右,但似乎沒有什麼進展. 反而過去姜成勳的爭議性發言和行動等被上傳到網絡社區上等,想要平息爆發的粉絲心理似乎並不容易.

Sechs Kies將於10月13日和14日在首爾奧林匹克公園體操競技場舉行演唱會,因此持續的口舌更加令人遺憾. 周旋之後再次成爲水晶男孩的姜成勳有必要對此次爭議更加負責.

上埋韓國電視？

一個用官咖幫fans籌醫藥費
一個用官咖呃fans錢

應該只係報章

佢真係好鍾意頂帽
不過呢句都係一眾小黃想同佢同埋水晶講嘅嘢
Take care cause I care. 💛

希望水晶唔好要解散
平平安安留喺YG

希望佢地可以留係YG養老啦

坦白講，以YG之前Park Bom出事2NE1咁賺錢都要解散，如果KSH仲係咁嘅態度又收收埋埋，要人原諒佢都難。島主都未必幫到佢

但Park Bom當時既問題係懷疑毒品
毒品應該係韓國人既死穴

希望YG睇在大大份上啦

但係韓國人眼中
形象唔係好重要？
今次搞成咁

真係好難講 而家係以yg嘅名義去接job 但實情唔係 已經係欺詐...
菊花呢個冷靜嘅事業家 難保唔會唔續 踢走佢
但基本上 走一個=走全部
我相信以大大嘅性格 就算姜成勳做到幾錯 佢都唔會希望佢走 唔會希望水晶少一個人

我覺得點都會抵制
好似sj強仁咁 之前酒駕又傷人 入伍洗底後 好唔容易令韓國啲人接受返 結果二度酒駕 直接收咗皮
雖然姜成勳第一次係俾人呃唔係蓄意欺詐 但點都已經係算有前科 而家仲要爆多次
我見韓國啲人都話佢點都改唔到欺詐呢個行為 今次連yg都出埋聲 咁好難挽救啦成件事
我真係冇嘢好講 咁難得嘅重組 真係好驚又毀咗...

但大大都會考慮埋另外三個弟弟掛

真係好想講點解咁唔生性

頂 我愈諗愈驚

4人組團得唔得
佢地明明講過唔再解散嫁喎

但大大係雙標

4人團我諗淨返嘅成員都唔會開心
早排除溶少名我諗佢哋都好難受
雖然佢哋同小黃心目中永遠都係六水晶 但始終出到嚟公式嘅水晶係5人
我好驚遲吓真係變4人...

依刻仲雙標其實係害左姜生

依家好亂呀

唔變4人團根本冇可能comeback
姜生實入雪櫃至個人約結束為止
依家錄左果幾首歌唔知仲出唔出到

一直都有追po 見到件事一直嘅發展 好心up呀
姜生 成四十歲人喇
做野前可唔可以經下大腦先呀 呀大少
宜家真心希望水晶回歸到

如果以YG既性格，直接放棄可能性好大，除左big bang之外，其他團係咪值得冒險？如果今次佢真係以YG名義接洽，原諒左佢，會有個壞先例。佢唔會比人挑戰到，任一方面。
如果件事拆唔掂，最理想就係好似東神咁用原名活動（如果其餘成員肯），不過都好難講，除左大大雙標，其他人都未必願意。

如果佢真係推得一乾二淨，小黃仲會唔會接受佢

我今日係b站都睇到，從未見佢喊得咁厲害，連在座既嘉賓都喊，希望個位女士早日康復

再錄減哂成勳既part好似係最理想
不過YG唔知肯唔肯

依刻仲有大量人撐緊佢
飯傻瓜

成團離開YG同再解散冇分別

由佢依兩年一直幫住佢女友果刻
已經冇得救

真係好可惜，佢哋仲有幾多個16年呢？咁好既機會白白浪費了 其實KSH做生意唔得就咪自己搞HW，安安分分做個artist 咪好囉，有咁大間YG又有法務部，點都冇咁易有問題

有時都會諗，究竟佢係太蠢、太貪心，定點。佢15年記錄片講到自己屋企好有錢㗎

佢屋企係好有錢
佢應該有大把名車
不過佢阿媽唔肯幫佢
佢都係咁先
除非賣名車賣哂名牌
上次單野都係成員籌錢幫佢

佢可能好信任身邊既人
特別係forever朴小姐
同埋可能佢好想搵大錢
名成利就
如果佢性格咁自戀
可能唔甘心自己唔紅
想做一番大事業掛

係一個講點解富不過三代既post
有個巴打講
因為二世祖成日想做啲野證明自己，但又無天份，於是就敗哂啲身家

原來係咁

PPT有評論話HW = money world

個年代去得夏威夷留學都應該屋企有d底，但因為年少太容易得到巨大人氣同金錢，四周人吹捧，搞到佢以為d人傻，肯係佢身上用錢，入左yg更加驚嘆娛樂事業可以咁賺錢

好有道理
而且二世祖成日唔甘心比人睇死靠父蔭

做二世祖點都好過做詐騙犯

屌 真係冇眼睇 宜家心都寒埋
我之前睇嗰個紀錄片 都覺得可能係佢年少無知 唔識嘢俾人呃 但係宜家？40歲啦喎大佬 仲唔識諗？仲愈呃愈多？
情侶公司真係好嘔
我好希望佢出黎解釋下 如果啲小黃見到佢主動出黎 就算衰咗都可能仲會因為你有勇氣面對而繼續支持你 但到宜家淨係一路俾人爆料 自己就失蹤唔回應 咁你要啲小黃點？

唔係盲飯WORLD咩

安安靜靜做二世祖唔係仲舒服咩

佢依兩星期都冇出黎回應
除左篇道歉廢文
官咖出聲明都喺佢女友或者經理人大炳出
都唔係佢
可能仲鬧緊點解社會大眾要針對佢

總結：完全唔知錯

[SW시선] 강성훈의 『돈문제』, 팬들 『로드 파이터』로 만든다

到這種程度,就是姜成勳對姜成勳球迷的對決. Sechs Kies成員姜成勳(音)的金錢問題讓粉絲們成爲了"宣傳者".

姜成勳因不斷的金錢問題而成爲問題. 說"我們哥哥"並給予支持的粉絲們也一而再而三地轉過身來. 現在粉絲們收集了與金錢問題相關的證據,直接向媒體舉報.

本月11日,姜成勳個人粉絲俱樂部"Hunny World"(公司名稱oever•2228)的粉絲們指出,A某是運營者. 根據舉報,A某是姜成勳的戀人,姜成勳的個人日程表是陪同的,甚至是酒店房間也一起使用.

A某是正式運營姜成勳個人粉絲俱樂部的運營者. 姜成勳雖然表示"不是女朋友",但更大的問題是與A某一起的過程中爆出的貪污嫌疑.

去年4月15日,姜成勳的個人粉絲俱樂部舉行了Sechs Kies出道20週年影像會. 募集到的1億韓元的去向不明.

惠尼世界方面表示,當時該影像會的門票銷售收益和募集到的全部金額將以水晶男孩的名義捐贈. 據統計,總募捐額除門票銷售收益外,相當於1.07億多韓元.

但是影像會結束後,Hunny Worldro公開的清算書並沒有明示準確的金額使用明細. 特別是,部分使用明細被誇大到普通市價的幾倍以上. 例如,爲了舉行影像會,Huniworld方面共租賃了3家影院,僅該租賃費就花費了7700多萬韓元. 最貴的金額是清潭CGV的租賃費. 但是某媒體報道了實際清潭CGV的租賃費. 據悉,基本費用爲12小時600萬韓元.

18日還提出了侵吞廣告費的疑惑. 18日,Sechs Kies galleries galleries中,姜成勳支持者爲紀念6月5日姜成勳個人演唱會"The Gentle"演出,以在出租車外部安裝廣告,並運營了1個月.

當時的姜成勳支持者表示,募集到的金額2396萬4754韓元中,有2000萬韓元是出租車公司的廣告費. 但是粉絲們以演唱會當天目擊了10輛帶有演唱會前廣告的出租車爲結尾,主張沒有看到姜成勳的廣告出租車. 還表示,如果要做出租車外部廣告,必須得到首爾市出租車外部廣告的許可,但相關資料尚未得到確認.

不乾淨的金錢問題最終招致了起訴. 引爆劑是上月15日姜成勳取消臺灣粉絲見面會.

當初計劃9月8日和9日在臺灣舉行粉絲見面會,但因姜成勳發放工作簽證問題被取消. 姜成勳方面主張,由於計劃舉辦粉絲見面會的我們娛樂公司方面的錯誤,所以拒絕發放簽證.

據悉,主管當地粉絲見面會的臺灣公司和主辦方友利娛樂於上月31日以欺詐嫌疑起訴了姜成勳. 對此,姜成勳方面4日也針對韓國娛樂公司和臺灣演出的相關人員收到了民事和刑事訴訟書.

也有人主張說,有雙面合同. 友利娛樂表示:"有和粉絲約會相關的雙面合同,曾經給被指爲姜成勳女友的惠尼世界運營者A某支付5800萬韓元."

據悉,現在開始瞭解事件的Sechs Kies所屬公司YG法務組,在確認正確的事實關係後,如果Hunny World方面僞造爲YG的正式立場,正在考慮提起刑事訴訟. 對此,臺灣方面的代理人也表示:"正在考慮追加起訴僞造公文." 屋漏偏逢連夜雨。

因此,下個月即將舉行單獨演唱會的Sechs Kies也受到了影響. 粉絲團表示:"如果不把姜成勳從組閤中除名的話,可能會抵制整個演唱會." 姜成勳是球隊的主唱. 此外,粉絲團還試圖起訴成員,這是有史以來第一次.

依個唔知發生咩事
依家有人討論緊
同TAXI應援有關

韓黃comment係導彈級爆料

[ㅊㅇㅇㅈ] 훈나잇

안녕하세요 고마워요, 싸 일러, 후 니야 놀자, if Hoon입니다 우선 이번 논란으로 혼란스러운 상황이 야기 된 점에 대하여 진심으로 사과 드리며 스스 님을 제외한 강성훈 서포터즈 4 명의 입장 문을 말씀 드리니 읽어봐 주시기를 부탁드립니다 ㅅ ㅅ ㄷ을 제외한 강성훈 서포터즈 4 명은 논란이되고있는 택시 서포트와 ㅎ LOC의 연관성 관련 일체 관련이 없음을 알려드립니다 (이는 ㅅㅅㄷ 님이 관련되어 있다고 확정 짓는 것이 아닌, 확인이 안된 부분이기 때문에 위와 같이 명시 하였음을 알려드립니다) 해당 서포트 진행시 스스 C 님의 제안으로 택시 서포트를 진행하게되었습니다 ㅅㅅㄷ 님의 지인을 통하여 광고를 진행하면 광고 대행사를 거치지 않고 진행이 가능하여보다 싸게 진행이 가능하며 남들이 해보지 않은 새로운 것을 해보자고 제안 해 왔는데 참신한 서포트를 고민하던 저희는 찬성하였고 그간 진행해 왔던 건들이있는 지라 믿고 진행하였습니다 중간 중간 지인 연락이 잘 안된다며 일정이 지연되고 내용이 좀 바뀌 었어도 지인도 잘 모르는데 중간에 껴서 도와 주는거 고 본인도 계속 연락 해보고 있다고하여 저희는 믿고 진행했습니다 계좌 관리 및 정산 관련 하여서도 ㅅㅅㄷ 님이 관리, 진행하였습니다 그리고 어제 기사 등을 통해 접한 내용으로 저희도 너무 충격을 받아 스스 님에게 문의했을 때에 업체에 확인해 보니 기사 내용처럼 그렇게 말한 적이 없다고했다고하며 본인도 당황스러워서 확인 중에 있다고하였습니다 이후 저희가 택시 운행 관련 승인 자료 등 요청한 자료들에 대해 지인이 연락이 잘되지 않고, 본인은 전혀 모르는 내용이다 본인도 확인 중에 있으니 믿어 달라라고하여 기다리고 있었으나 G 업체 노동 조합장과 현 ㅎ L。C 。。 ㅈ 관련 게시글을보고 너무 놀라 해명 요청하였고 그 후에도 본인은 모르는 일이며, 지인의 연락을 기다리고 있고 확인하여 연락을 준다고 하였는데 더 이상 기다리고 있을수 만은 없다고 판단하여 뜻이 같은 멤버들끼리상의하여 입장 문을 올리게되었습니다 아래는 서포트 진행 당시 서포터즈 멤버들의 카톡 캡쳐입니다 저희도 많이 당황스럽고 혼란스러운 와중에 저희가 드릴수있는 최선의 말씀을 드리는 것이며 ㅅㅅㄷ 님이 말하는 지인이 누구인지는 저희도 알수없고 저희 역시 정황 등으로 추측 만하는 상황이 오니 해당 게시글로 인하여 사실 인 것처럼 왜곡되어 퍼지지 않기를 부탁드립니다 서포트를 진행함에있어 좀 더 면밀히 따져 보지 못하고 하나 하나 확인하지 못한 부분에 저희도 많은 죄책감을 느끼며 후회하고 있고 이로 인해 상처 받으신 모든 분들께 진심으로 다시 한번 사과드립니다 이후 확인이 필요한 부분에 대해 최대한 적극 확인 할수 있도록 노력하겠습니다 감사합니다 서포터즈 멤버 중 ㅇㅇㅅㅇ o, ㅂ ㅂ는 해당 서포트에 참여하지 않았 음을 알려드립니다

안녕하세요 고마워요, 싸 일러, 후 니야 놀자, if Hoon입니다

우선 이번 논란으로 혼란스러운 상황이 야기 된 점에 대하여 진심으로 사과 드리며

스스 님을 제외한 강성훈 서포터즈 4 명의 입장 문을 말씀 드리니 읽어봐 주시기를 부탁드립니다 ㅅ ㅅ ㄷ을 제외한 강성훈 서포터즈 4 명은 논란이되고있는 택시 서포트와 ㅎ LOC의 연관성 관련 일체 관련이 없음을 알려드립니다
(이는 ㅅㅅㄷ 님이 관련되어 있다고 확정 짓는 것이 아닌, 확인이 안된 부분이기 때문에 위와 같이 명시 하였음을 알려드립니다)

해당 서포트 진행시 스스 C 님의 제안으로 택시 서포트를 진행하게되었습니다
ㅅㅅㄷ 님의 지인을 통하여 광고를 진행하면 광고 대행사를 거치지 않고 진행이 가능하여보다 싸게 진행이 가능하며 남들이 해보지 않은 새로운 것을 해보자고 제안 해 왔는데
참신한 서포트를 고민하던 저희는 찬성하였고 그간
진행해 왔던 건들이있는 지라 믿고 진행하였습니다
중간 중간 지인 연락이 잘 안된다며 일정이 지연되고 내용이 좀
바뀌 었어도 지인도 잘 모르는데 중간에 껴서 도와 주는거 고
본인도 계속 연락 해보고 있다고하여 저희는 믿고 진행했습니다
계좌 관리 및 정산 관련 하여서도 ㅅㅅㄷ 님이 관리, 진행하였습니다

그리고 어제 기사 등을 통해 접한 내용으로 저희도 너무 충격을 받아 스스 님에게 문의했을 때에
업체에 확인해 보니 기사 내용처럼 그렇게 말한 적이 없다고했다고하며 본인도 당황스러워서 확인 중에 있다고하였습니다

이후 저희가 택시 운행 관련 승인 자료 등 요청한 자료들에 대해 지인이 연락이 잘되지 않고,
본인은 전혀 모르는 내용이다 본인도 확인 중에 있으니 믿어 달라라고하여
기다리고 있었으나 G 업체 노동 조합장과 현 ㅎ L。C 。。 ㅈ 관련 게시글을보고 너무 놀라
해명 요청하였고
그 후에도 본인은 모르는 일이며, 지인의 연락을 기다리고 있고 확인하여 연락을 준다고 하였는데
더 이상 기다리고 있을수 만은 없다고 판단하여
뜻이 같은 멤버들끼리상의하여 입장 문을 올리게되었습니다

아래는 서포트 진행 당시 서포터즈 멤버들의 카톡 캡쳐입니다

저희도 많이 당황스럽고 혼란스러운 와중에 저희가 드릴수있는 최선의 말씀을 드리는 것이며

ㅅㅅㄷ 님이 말하는 지인이 누구인지는 저희도 알수없고 저희 역시 정황 등으로 추측 만하는 상황이 오니
해당 게시글로 인하여 사실 인 것처럼 왜곡되어 퍼지지 않기를 부탁드립니다

서포트를 진행함에있어 좀 더 면밀히 따져 보지 못하고 하나 하나 확인하지 못한 부분에 저희도 많은 죄책감을 느끼며 후회하고 있고 이로 인해 상처 받으신 모든 분들께 진심으로 다시 한번 사과드립니다

이후 확인이 필요한 부분에 대해 최대한 적극 확인 할수 있도록 노력하겠습니다

감사합니다

서포터즈 멤버 중 ㅇㅇㅅㅇ o, ㅂ ㅂ는 해당 서포트에 참여하지 않았 음을 알려드립니다

你好,謝謝大家,薩伊,胡妮雅玩吧,if Hoon

首先,對於此次爭議引起混亂的情況,真心道歉

除了Six先生以外,還有4名姜成勳支持者表示自己的立場,拜託大家讀一讀.
(此爲未確定與您相關,未經確認的部分,故而註明如上.)

進行相應Surport時,根據Sus C nye的提議,進行出租車報告.

通過您的朋友提議說,如果進行廣告的話,可以不經過廣告代理活動,進行得更便宜,可以嘗試別人沒有做過的新的東西.
苦惱着嶄新地報告
因爲有正在進行的事情,所以相信並進行了.
中間因爲聯繫不上熟人,日程被推遲了,內容稍微有點.
即使換了都不知道熟人,也會夾在中間幫忙
因爲本人也一直聯繫我們,所以我們信任地進行了.
賬戶管理及結算相關事宜由您管理,進行

並且昨天通過報道等瞭解到的內容,我們受到很大衝擊,向施斯詢問時,
企業確認後發現,我沒有像司機那樣說過,本人也很慌張,正在確認中.

之後我們對於出租車運行相關批准資料等要求資料,熟人聯繫不上,
本人全然不知地內容本人也在確認中請相信吧
雖在等待,但看到G企業的勞動組合負責人和現H..L.C. www...
請求解釋
之後本人也不清楚,一直等着熟人聯繫,確認後跟對方聯繫.
認爲不能再等待了
志同道合的成員們互相商議後,將入場門打開.

以下爲Serport進行當時Serforters成員們的Kakao Talk截圖.

我們也必在驚惶不安中,爲我們獻上最好的言語.

他所說地朋友是誰,我們也不知道,他們也是因情況等而可猜度地.
請不要讓這篇文章歪曲成事實,傳播開來

進行報告時,對於沒有經過更縝密的思考,一個一個不能確認的部分,我們也感到負罪感,後悔不已,對因此而受到傷害的所有人表示真誠的道歉.

以後會儘量積極地確認需要確認的部分.

謝謝。

支持者中ᄋᄋᄉᄋo,ᄇ,ᄇ等未參與該報告的音,特此通知.

終於翻譯到
一額汗

Kakao Talk截圖後上....

辛苦你啦

我今朝都睇到一頭煙
辛苦曬

辛苦曬
但真係越爆越多野，而且好不利，最後粉絲甚至話要抵制演唱會

唔好意有時會post一堆韓文
係因為我要喺手機由圖片轉文字
再喺電腦copy篇韓文上naver翻譯
你地都見到可以skip

先再睇多次單新聞

1.지인을 통한 진행 通過熟人進行

2. 6월 일시 랩핑 관련 與6月暫時關閉有關

3.기사 이후 報道之後

【HoonyCafe翻譯】HW公告
非常抱歉這段期間因我的經營不善給粉絲造成了困擾。

首先，就管理者是誰大家似乎有些誤會。粉絲們知道的那位女性工作人員不是官咖運營團隊的一員。她是就HW的演出以及藝人服裝事項提供過幫忙的人員，而且作為管理者的我不能去現場的時候到現場幫忙處理事情的。

下面就進入正題：

【放映會】

抱歉這麼晚才能就20170415 Sechskies Again 集資的結算給出一個回复。

當時整理明細以及負責發送明細郵件的員工已不在公司任職了，所以與他/她確認一些事項花了一點時間。就焦急等待的粉絲沒有提供任何說明，還拖延了時間，我們這邊沒任何藉口可以推卸責任，我們向粉絲們道歉。
因是有很多人參與並支持的集資，就如何安排款項本應該是較有計劃的進行，但根據我們HW自己的判斷且沒有通過事先溝通情況之下，將較大款項花在了一些明細上（如較貴的包場費用，分發給參與者的水、為佈置現場而準備的橫幅等），對此我表示由衷的歉意。

因運營不善，最後還落得虧損從而未能進行事前公告過的捐款。另外，未能提供明確的解釋以及收支明細，這些都是HW的過錯，非常抱歉。

我們正在整理收支明細。整理好了之後會再次予以公佈。

因涉及集資，本應確保每一個細節準確無誤之後再將明細發送給各位，非常抱歉因未能做到這點給粉絲們造成了混亂也引起了爭議。我們會盡快公佈帶有更明確說明的公告。

我再一次向大家道歉。

【台灣演出的取消】

在演出的一個禮拜前突然公佈取消，當時的粉絲們肯定覺得局面很混亂並且也蒙受了不少損失，我們卻發布了只顧及我們自己立場的公告，就此我們表示歉意。本應該首先向因相信我們而準備參加演唱會的粉絲道歉，並就之後的對策提供一個詳細的解釋說明，但我們未能作出明智的對應。就此我們向粉絲們進行深深的道歉。

本希望在與台方最終協商的日期後向粉絲們發出官方立場，但台方就連協商的日期都沒有遵守，立即將消息洩露給媒體，給看到報導的粉絲造成了巨大的困擾，我們也急急忙忙的在演出的前一個禮拜公佈了有關取消演出的公告。就這些事項我們向粉絲們道歉。

如在取消台灣演出的公告中所提及，就給我們發過郵件的粉絲們我們解釋了退款程序。我們只能通過郵件向大家解釋退款程序因為就退票退款事項HW沒有任何權限，這是台灣主辦方以及KKTIX售票網站之間簽訂的安排。通過KKTIX售票網站購買演唱會的粉絲們務必確認Woori Entertainment 那邊準備的有關退票退款事項的公告，並確保在期限內得到退款。

就取消飛機票、酒店預訂而產生的手續費的補償，我們將事後個別通知。

我們非常抱歉給相信藝人姜成勳而支持台灣演出的粉絲們造成了不便。我們再一次向那些因本次演出的取消而蒙受損失的粉絲們深深的道歉。

【配送&回復推遲以及對現場狀況的對應問題】

會整理周邊配送及問題答辯板塊的所有疑問，按順序進行處理。

對HW關聯的所有業務中斷、引起爭議的部分進行解釋和道歉之後，因為要先把手上的事情處理好，所以請大家諒解近期不能回復官咖疑問板塊，會盡快按順序整理好。

作為管理者，應該想著把粉絲放在優先的位置，銘記自己作為管理者的責任，更好的率領手下的工作人員，但我沒有做到為此向大家道歉。在官咖內發生事情的時候，我沒有在前面引領工作人員快速處理問題，反而是藝人本人在前面處理問題，我已經認識到我所有的過失並真心的向大家道歉。

藝人的形象應該放在優先的位置，對損害藝人形象的行為應該事先防止，但是我沒有處理好。此外，其餘大大小小的事情中產生的讓大家感到不便的部分，全部都是我的工作失誤。

針對近期需要處理的事情和三期官咖禮的配送問題，會盡快再次發公告告訴大家。官咖禮配送結束之後，我會承擔所有責任，並離開HW管理者的職位。

因為我的工作能力問題，對給藝人應援的所有粉絲帶去了傷害，正在深深的反省當中。

再一次向大家深深的感到抱歉，對不起。

謝謝大家一直以來都和HW在一起。

係微博搬最新HW公告翻譯

『횡령‧이면계약서‧명의도용…』 침묵하는 강성훈을 둘러싼 의혹들

日曜新聞稱:越看越吵. 今年8月,sechs kies成員姜成勳(38歲)因單方面取消臺灣粉絲見面會而被起訴,相關疑惑接連不斷. 目前爲止,製作臺灣粉絲見面會雙面合同,侵吞1億韓元捐款,挪用價值2000萬韓元的出租車廣告贊助金等疑惑接連曝光. 再加上臺灣粉絲見面會糾紛中,姜成勳的個人粉絲俱樂部,所屬公司"Hony World"方面盜用YG娛樂名義的疑惑,通過《週日新聞》獨家報道公諸於衆. YG法務組表示"正在考慮刑事處",Sechs Kies的粉絲表示"無法再忍受",用同一聲音吶喊着姜成勳的退出.

首先,成爲這一事件導火線的"取消臺灣粉絲見面會"的三大爭論點. ►在合同製作,簽證發放過程中,臺灣勞動部要求提供雙重經紀公司相關資料,在解除合約糾紛的過程中,姜成勳方涉嫌盜用YG名義.

首先,在第一個爭論點中,已經以欺詐等嫌疑起訴姜成勳方的臺灣公司承認了簽署雙面合同的事實. 臺灣公司韓國代理人在與《週日新聞》的通話中表示:"爲了拿到稅金發票,我們有減少片酬金額的雙面合同,另外還有明示片酬總額的實際合同."

首先,合同書規定,要向"Hunny World"的共同代表之一樸某的賬戶匯款一半的片酬. 而且,在規定片酬總額的實際合同書上,另外的賬戶規定剩下的一半要匯給其他人. 收到匯款的人是曾指揮台灣粉絲見面會的另一位樸某(34歲).

代理人表示:"臺灣對外國人徵收的稅金要提高到20%以上. 爲了避免這種情況,我方確實先提議簽訂雙面合同","但對方從未拒絕,也絕不是不知道該合同意味着什麼而共同參與的". 事實上,據說是姜成勳女朋友的樸某向臺灣公司方面表示:"正式合同上是我的賬戶號碼,合同書上是hunyworld賬戶. 經確認,我的賬戶和whony world無關","因爲部分賬戶已經用不使用的賬戶進行了結算,匯款後請聯繫".

但是姜成勳方面反駁道:"不是合同書,只是合同主體不同的合同而已." 姜成勳的訴訟代理人在與《週日新聞》的通話中表示:"各合約中明示的'Hony World'的合約對象是'我們娛樂','CH國際(我們娛樂的韓國代理人公司)'. 因爲對象不同,所以不是一樣的合同,怎麼能用雙面合同來主張呢?" 按照姜成勳方面的主張,在這兩個合同中,"Hunny World"的合約對方分別明確寫入了"WOORI Entertainment"和"CH國際"兩處.

看看第二個爭論焦點——臺灣勞動部要求追加提交文件,當時的情況如下. 8月15日,臺灣勞動部給主管姜成勳臺灣粉絲見面會的韓國娛樂公司打電話,要求"在此之後,再給經紀公司簽名".

姜成勳今年3月在臺灣舉行了個人粉絲見面會,這時姜成勳的經紀公司明確指出是YG. 但是這次粉絲見面會不是YG而是Wuniworld,因此要正確公開這個部分才能實現簽證的發放. 實際上姜成勳從2016年6月開始到個人活動爲止,已經與YG籤訂了專屬合約.

這個事件還與第三大爭論點姜成勳的YG名義盜用有關. 8月15日之後,因簽證問題,姜成勳方面就取消粉絲見面會而展開爭論,他表示:"我們可以從YG方面得到(有關臺灣勞動部的)答覆. 將親自談一談." 之後的8月22日,Huni世界向臺灣公司發送一封郵件.

"YG方面諮詢的結果,收到以下要求後,會轉達"的郵件中,YG方面直接進行了回覆. 內容爲"對於姜成勳的臺灣粉絲見面會相關問題,我從YG收到了所有的內容和資料","如果不能圓滿解決的話,我會受委託一起應對損失情況". 郵件是姜成勳方面曾表示"雖然不是YG的正式答覆,但只是直接通話後將聽到的內容整理後轉達的".

但是YG對此卻表示"完全不知道". YG在《週日新聞》上表示:"很晚才接到情況報告,正在掌握確切的情況. 關於臺灣粉絲見面會,從沒聽說過有關邀請資料的消息,當初也沒有通話." 如果YG方面的話屬實,那麼Huni世界爲了在臺灣舉行粉絲見面會,盜用YG的名字,虛假地向臺灣公司施壓.

經確認,現在YG法務組已經拿到了相關郵件,正在瞭解確切的事實關係. 此後,Hunny World的YG盜用嫌疑如果被證實屬實的話,將會以刑事起訴的強力手段進行應對. 臺灣方面的代理人也表示"正在考慮追加起訴僞造公文".

在這種情況下,憤怒的水晶男孩的今年10月是13日至14日單獨演唱會之前,水晶男孩姜成勳的退出,一致要求。 他們提高嗓音說:"在疑惑消除之前不能和姜成勳在一起,所以請在演唱會前YG和姜成勳親自表明立場." 另外,姜成勳在出現挪用捐款嫌疑後,於11日表示:"將努力消除誤會,糾正錯誤." 但是此後對於侵吞廣告募集資金,盜用YG名義等嫌疑,他沒有表明立場,只通過訴訟代理人取得聯繫.

係咪成勳個經理人朴大炳出？

個度剩係用HW既名義出

韓黃鬧爆今晚份聲明

如果呢個聲明一早係件事搞到咁大前出既話
成件事個走向會唔會唔同咗？

未必
韓黃覺得份聲明係拖時間
邊有可能用哂筆捐款所以冇去捐錢
搞活動前都要計劃下budget同支出

可能佢地冇諗過會愈爆愈多料（？

댓글 잘 읽었어

有冇人睇得明依個post講咩

遲遲都唔post 即係身有屎啦

份聲明剩係安撫到中黃
啲中黃點解可以完全一啲其他消息都收唔到？

ㅂㅅㅇ 아버지가 국제택시 노조위원장?????

識韓文既一定知
剩低果D被和諧哂

PTT水晶版

[公告] 近期事件新聞不予轉錄

劇照？
係喎呢個幾時播？

10月頭

#N次元的我行我素，LEE JAI JIN
LEE JAI JIN是代表1990年代的第一代偶像團隊SECHSKIES的說唱歌手兼舞者。LEE JAI JIN在《YG戰資》中扮演經常不上班，但與YOO BYUNG JAE保持親密關係的人物，並向 SEUNGRI抱有復仇之心，滿懷怨恨，讓人對他們倆之間的故事倍感好奇。LEE JAI JIN對於自己要扮演一個醜惡至極的角色，他表示，「這個角色非常不按套路出牌，但是不知道自 己為什麼能演的這麼好。」此話令觀眾對其表演倍感期待。

咁咪即係演自己

這個角色非常不按套路出牌，但是不知道自己為什麼能演的這麼好

依個咪你囉

做返自己 不需演技

SECHSKIES GALLERY係咩組織？

大大係咪講左咩？
見微博有幾個提起佢

1kyne cafe 大大今日出咗個post

有冇人入咗1kyne架？

唔係好淸楚，Twitter 見到以上嘅post，講到好大件事咁

講咩？

依家真係好大件事嫁
韓黃有條team專收集證據
畀知情既人報料

Gallery係dc果邊嘅

DCINSIDE??

Yea

Yes 自膠

係咪一個大組織？

今日係5輯發行1周年

距離韓國時間中午只係淨番唔夠兩個鐘
HW果邊有冇消息？

意外的Q個節目變左古裝

韓國時間已經下晝1點幾啦
有冇消息？

用naver translate啦
Google 唔得嫁
翻到麻煩貼上黎

整緊, 等我呀

唔該哂你

唔該哂你
真係睇明哂喇

我都係copy & paste姐
睇完對ksh完全死心

唔知dc個面依家點搞呢

KSH 唔會去concert!?

李素淡記者姜成勳將不參加今年10月舉行的水晶男孩演唱會.

姜成勳21日通過YG娛樂公司表示,因爲個人原因,不能參加Sechs Kies演唱會. 雖然演唱會日期已近,但本人判斷認爲,很難進行正常的舞臺準備.

Sechs Kies的其他四名成員雖然很惋惜,但充分理解姜成勳很難站在舞臺上的情況,並接受了他們的立場. 另一方面,距離演出還剩不到一個月的時間,現在又面臨着需要重新準備的情況.

成員們都樂於放棄中秋連休,正忙碌於練習. 姜成勳的演唱部分要由其他成員消化,所有的編舞動作也要改變.

Sechs Kies表示,越是在這種時候,越是爲了粉絲,越要團結一致,堅定內心,保證順利完成演出.

Sechs Kies的新歌發佈時間也被推遲.

YG娛樂表示:"雖然正在錄製《Sechs Kies》的新歌,但是發表結果卻不得不延期,對此深表遺憾","希望現在引起爭議的個人的誤會和真相被大家熟知".

Sechs Kies將於10月13日~14日在首爾KSPO DOME(奧林匹克體操競技場)舉辦"SECHSKIES2018 CONCERT

【OSEN】[YG方面"姜成勳將不參加水晶男孩演唱會,延遲發表新曲"]21日#姜成勳[超話]#通過YG方面表示,經過考慮後,因個人原因將不能參加#水晶男孩[超話]#演唱會.而演唱會日期臨近,但本人認為不能進行正常的舞台準備.據悉其他成員表示充分理解,只剩不到一個月的時間,組合將再次進行準備.另外,YG方面表示"水晶男孩正在進行新曲錄音,但現在不得已延遲,很遺憾.現在想要好好辨明被爭論的個人誤會與真相."

微博啲評論終於正常返
大家去睇下啦

[新聞] YG:姜成勳將不參加水晶男孩演唱會

PTT下面既評論真係好正常

"中飯聯合寄信給YG反對讓姜成勳不參加演唱會"

佢地覺得姜生冇錯嘛

佢地出左英文版

點解我load唔到幅圖既

依家得唔得？

得啦 麻煩你啦 thank you

我又覺得唔至於要除名, 但點計佢唔參加演唱會係正確決定, 放佢入雪櫃冷靜下先囉

無黎幾日就有咁多野爆出，d新聞都出曬ksh唔參與10月concert，但就無話因爲貪污所以唔出，無踩一腳都算有良心。
估唔到經理人阿妹竟然係佢女朋友，真係閉門一家親，有錢齊齊搵 而且到而家都唔公開單據，係咪想毀屍滅跡？定想偽造證據？你係清白無理由啞口忍咁耐，一直都無合理解釋實在好難令人相信。不過好彩中飯有d都有正常思維，都唔係全部盲撐，有d仲會鬧返盲飯

係ig見到有盲飯出post撐
覺得真係不知所謂
家下姜生落格呀大佬，犯法架，點撐呀

希望其他4個唔好再搞啲奇怪野出黎
一心諗住追老年團穩陣點知都奶野

有中飯冇盲撐？
點解我搵唔到既
就係知佢地搞左個反退隊聯署
不過最大飯站小黃花已經摺左
唔知依家中飯既飯站力量有幾大？

我上微博，有po段10月唔join演唱會既新聞，有人問點解？之後再人有解釋來龍去脈，然後被刪post
不過再下面都有人反對盲撐，真係估唔到

反而心痛其他4位，真係好心酸，21年都過去，經歷左咁多，難得重組，有人唔生性搞d咁既野

咁搞笑，咁大個人都唔識做資料搜集？唔識自己分析下咩？係咪咁盲目

甜甜是永遠不會錯的

係時候買飛撐場支持日本FM
唔好淨係靠愛去發電

都唔知佢乜野心態，呢個時候仲諗住搞fan meeting，唔知係咪想用日本fm既錢填上台灣cancel既賠款

因為HW取消要賠錢
要由日方主辦取消
咁可能唔駛賠

DC嗰邊多唔多聲音話要踢ksh出水晶？
我見有海外黃整緊聯署要求保留姜生喺水晶
唉 踢就真係唔想踢
一定會影響到其餘四個
但係留佢喺度又唔知點咁

佢地盲撐

YG唔會理係海外黃啦

海外聯署依家有9xx人參加

海外黃仲係話人誰無過
但係問題係佢唔尊重粉絲呀
當我地係傻仔咁武

佢地有啲都話姜生係有錯
But it is ok if he is willing to fix the problem喎
但係人地就係冇出黎fix個problem呀
咁係咪姐係not ok呢
自打咗嘴巴添

我都覺
佢地宜家已經有個人發展或者分隊
YG唔會再搞咁多野

【韓流】姜成勳是非纏身 水晶男孩粉絲發文要求退團

上咗蘋果

真係無眼睇
愈搞愈大鑊

又有新預告中字
淨係預告都睇左兩次

睇咗大逃出覺得P.O.好q好好笑

好正
相信今次大大又會吸到好多新飯

唉我
好想佢地黎，真係多得ksh唔少

PO係傻嫁 又係一個有錢仔但無常識，勁好笑，四次元

求下ksh快d出黎澄清啦，而家演唱會都無佢份，又面臨訴訟，咁都唔出黎解釋，只會令我地覺得佢包庇緊朴小姐，更加覺得佢係有身有屎。如果無做過怕咩認？最怕係你基本存心呃人，所以講不出聲！

雖然中秋係韓國大節，但件事醞釀左咁耐，唔好同我講而家都黎處理，佢都唔係第一次比人告，唔通又想入去坐咩

未走未走，仲有海外黃，大大咁多綜藝，無理由YG唔簽佢啫，土豆入西遊記，都可能係大大引薦。YG出名唔做綜藝，難得簽左個國民初丁、綜藝滿分、羅奴至親既老團歌手，可以靠大大開拓綜藝市場，千祈唔好放佢走

我都覺得YG鍾意大大，話曬當年都一齊打拼過，號稱第一代偶像
而且大大情商高、智商高(?)、人緣好、打機勁、唱得rap得睇得，講殷志源優點我可以吹一日

職業源吹 利申我都係

潛水新小黃推一推post
新入坑就遇到咁多事, 我仲等緊港場可惜依家
但係返工太辛苦, 聽到甜甜唱歌嘅瞬間, 都係令我幸福嘅瞬間
咁樣諗係咪太傻仔

早幾個月係fb碌到姜食堂既搞笑cut片, 搵左黎睇
追埋新西遊記發現水晶重組
一睇打歌live就瞓左係坑底喇
成團都鍾意 本命夏威夷CP (唔緊要, 我仲有大大 )

申pd IG - 聽晩新西遊記5 Vapp 直播發表會

咁夜先直播
唔知有冇大大呢

新西遊記此次以V app代替製作發佈會哦

期待見到大大

要瘋狂留言支持大大
等佢又怕醜

好鍾意見到大大怕醜

中秋完啦，唔知會點

香港既假點解永遠都少過人

好似放埋今日

신서유기5 (귀)신과함께!

<新西遊記5> Vlive直播

終於見到新鮮嘅大大 又靚仔咗
但見佢好似好攰咁 可能係最近要煩嘅事太多
嗚啊好心痛
希望大大同水晶可以一直行花路呀

直播果陣好卡
中黃話佢瘦左好多
但我覺得距離太遠
唔知係咪瘦左

@g1_oria_

源：我不知道能講到什麼程度……
羅：你隨便說啊
源：不是還要去一個更大的地方麼……
全員：哦~~~~~~
根：小心別說漏了啊

唔知係咩呢

美國？新西2話過去美國

新西剛剛拍完
應該唔係講新西

有新節目？

頭先秀根又講廣東話
完全唔知佢講咩

感覺靜左好多，憂鬱貴族

今日佢有笑呀

假廣東話 但超好笑，南韓梗王實至名歸

都有，但無左以前種天真開朗，都可能關偶像包袱事

可能近排發生咁多事
佢都冇辦法咁開朗

閨蜜嗌交現場

睇落係好鬼瘦 痴咁線 不過都可能關距離事

係打交

咗

瘦過宰賢咁

之前睇預告都笑死 冇一刻唔嗌交 唔記得係新瘋定MINO講話而家氣氛算好 咁講完嚇親P.O

新瘋好似都冇咩點講嘢咁

宰賢一向都好似唔多野講

源：我不知道要說到什麼程度啊？
羅：你放肆說啊！反正大家看了vlive到時候還會看節目的嘛！
源：不要得去更大的地方麼（看向根叔）~
羅：說啥呢？
源：（看著根叔）得準備起來了啊！
全員：啊~~~~~~~
根：你小心別說漏嘴！
東：那個也挺了不起的！
源：我小心地在說了！
東：噢~~~~~~（唱起來了）
源：怎麼說，準備得咋樣了？
P：我們會很期待的！
羅：在商量著……

羅奴係咪又輸左唔知咩野？？

肯定又禍從口出啦 學唔精 成日亂up

學唔識教訓既羅奴
更期待新西遊記5啦

30號就係啦
諗落好正 大逃出完咗之後完美接住新西遊記5 個個星期日都唔悶

睇大逃脫導演版
po同虎東明顯地熟左好多
開始無大無細

直播虎東都揀po

PO都有少少怕生，玩熟左完全係癲既

會唔會又係姜食堂2
第一輯勁好笑

姜食堂2？

可能係姜洗車

希望係志源熊孩子

成集都係大大發火

我想睇壽根新婚日記

YG 熊 1314 con MD 宣傳？冇KSH....

好正常...
姜生都唔去演唱會，放上去好怪

估唔到會剩，今次小黃唔野少，即使係咁，我依然都支持水晶，好想去睇大大

哇，咁大單，搞到報警咁嚴重
究竟係佢地夾埋呃錢，然後ksh比人撬起左？定係ksh 自己呃錢，然後叫金某私下和解唔告佢？

朴某唔係經理人咩？

我知呀，我以為樓上話發生呢件事時同ksh一齊個朴某

@鳳凰天使TSKS

#水晶男孩#成員#姜成勳#及一直以來被認為是其造型師的工作人員朴某因涉嫌私闖前經紀人金某的民宅遭遇報警，警方接到報案後前往現場查看。據江東警局相關人士透露，姜成勳、朴某以及另一位熟人共三人於今日下午12點30分左右前往位於江東區的前經紀人金某的住宅，表示想要和金某談談，並引發騷亂，金某的親哥哥以私闖民宅為由報警，警方隨後曾有兩次出警記錄。目擊者稱「警方第一次出警後，姜成勳和朴某在車內等待，金某為前往律師事務所想要攔出租車，便被對方一行人攔住，金某再度報警後，警方才出警了第二次」，而朴某則表示在此過程中遭遇與金某同居的B某的施暴，向記者表示手腕都被打青了，並直言此事與姜成勳並無關係。據悉金某在早前八月從經紀公司離職，也是近日姜成勳所牽連的相關事件的主要參考證人。

【SBS funE獨家】[姜成勳和女工作人員擅自闖入前經紀人住宅,警察出動2次]據江東警察署相關人員消息,姜成勳和朴某以及其他1人等3人於韓國時間27日12時30分左右來到首爾江東區的姜成勳前經紀人金某家裡,以」想和金某說話」為理由引發了騷亂,對此金某和他的哥哥以擅自闖入住宅進行了報警,警察也兩次出動.某事件目擊者稱」警察第一次出動時姜成勳和朴某在車裡等著,看到金某為了去律師事務所而攔到一輛出租車時,突然攔住車輛,並通過武力進行了搶對方手機等行動,隨後金某再次報警,警察也進行了第二次出動.」在這一過程中朴某卻表示自己受到了同居人B某的暴行,同時還表示」這一事件和姜成勳沒有關係,我和他也沒有關係」.對此B某和金某通過律師表示」姜成勳一行人在警察下達退走命令的情況下依然幾次摁外部對講機,朴某甚至闖入過道並進行了威脅,將會針對這一行人提交擅自闖入私人住宅,監禁,強迫等內容的訴狀.」

睇漏左個女
不過佢咁沙膽竟然同埋緋聞女友一齊去截人，真係唔知而家輿論係點？定佢根本唔care？

@女漢子字幕組
【女漢子字幕組 &@宋旻浩吧 &@WINNER吧官博 &@殷志源貼吧微博
&@殷志源發電站 &@安宰賢吧 六站聯合】新西遊記5 VAPP直播

【WINNER】[聯合中字] 180926 鬼神直播夜

是說大家有冇投AAA？

但見到係白家後面
覺得有啲。。。

【韓流】姜成勳私闖前經理人寓所兼搶電話 警方先後出動兩次

又上蘋果

唔上先唔正常

贏咗心舒服

贏白飯唔難
仲有大把時間

搞到眾叛親離咁樣樣，佢到底堅持d咩呢？

殷志源 X 張水院 X 金在德
YG X GS Shop電視購物節目「Show me the trend」
10月6日晚 21:30 (香港時間)

因為佢想私下解決，所以唔會搵律師陪同，有d野律師係度唔方便講 （個人想法）

係咪ksh想飛起賢碩，用返YG既經理人，所以雙方鬧不和？定可能分錢分唔勻？

賢碩唔係YG派比佢既？

藝人,特別是偶像派粉絲地愛是主心骨地基礎,所以粉絲必須是第一顧客. 但是姜成勳不僅不斷做出無視這些顧客的發言,還因爲不斷的口舌而使大衆感到失望,在水晶男孩的演唱會上,也對新歌的發佈也帶來麻煩. 除了沒有參加演唱會之外,能否讓組合退出舞臺備受關注.

好中
粉絲係顧客個比喻

賢碩係YG派畀成勳既經理人
不過據報導前幾個月賢碩已經YG

係呀
賢碩係YG派畀成勳既經理人

好傻好天真，如果人地有心裝你，你親自出現已經落人口實，仲要拉拉扯扯搞到報警，韓國對藝人好高標，之前有單欺詐（雖然被判無罪但始終有污點），而家又有單詐騙，應該要好好考慮一下自己、團隊、身邊既人，行事理應要更小心。
姑勿論ksh係咪被屈or真係存心呃飯錢or夾埋賢碩呃錢分贓不勻反轉豬肚，係敏感時期都需要慎重行每一步，佢一個人行為會影響到個團隊，係會令到路人對水晶反感。

今日有露面

韓國元祖偶像男團「水晶男孩」38歲主唱姜成勳噚日被爆涉私闖前經理人寓所，而令警方出動兩次作出調查(相關新聞連結： )。

根據韓媒報道，姜成勳與工作人員朴某及一名熟人合共三人，噚日先到前經理人金某嘅寓所引發騷亂，金某方面第一次報警求助。之後姜成勳與同行人士留喺車內等候，當見到金某步上的士時，姜成勳即以肉身擋的士。今日《SBS fune》就公開有關片段(相關片段連結： )，片段中只見戴住口罩嘅姜成勳擋住架的士，並要求金某落車談談，片段中可以聽到金某好驚咁話：「我害怕」，同時又拎出手機進行拍攝，同姜成勳喺現場嘅女子即高聲質問：「你拍我？你憑乜嘢拍我。」最後姜成勳索性上咗的士，要求同金某傾吓，又話：「你影，我冇做乜嘢奇怪嘅事。」事件亦引發金某再次報警求助。

另外，同姜成勳一齊同行嘅女友人就話自己多年前開始已經係幫姜成勳管理粉絲專頁，同姜成勳認識多年，但強調自己唔係佢女朋友，女友人仲展示自己身上傷勢，話自己被金某嘅同居人B某打，不過B某又反指係因為女友人強行入屋，所以先推開對方唔畀佢入屋，令事件出現「羅生門」。

我覺得果位係朴松業

[단독영상 입수] 「가택침입-위협」vs「일방폭행」…강성훈 女스태프 사건 전말은?

[獨家影像接收] "侵入住宅-威脅"vs"單方面暴行"......姜成勳女staff事件的始末?

[SBS funE l 姜京潤記者]水晶男孩姜成勳(音)和女性工作人員樸某在前經紀人金某的家中被施暴事件牽連. 與姜成勳同行的女性樸某稱,金某的朋友對自己施暴,並提交了訴訟狀,金某則毫不留情地來到家裏進行威脅."我們的主張完全相反.

本月27日12時30分左右,位於首爾江東區城內洞的前經紀人姜成勳(音)的住宅裏,聲稱"想和金某說話",並被傳爲姜成勳和個人粉絲俱樂部"huney world"的實際運營者. 金某在睡覺時,一起自炊的男性A某與姜成勳一行相遇,引發了爭執.

樸某在接受SBS演藝新聞採訪團的電話採訪時主張A某對自己施暴.

他說:"金某聯繫不上,所以去了之前告訴我的住所. 第一次見到男人時,不知道抓住肩膀讓我出去,搖晃過幾次. 然後她捶胸頓足,全身發青. 健壯的男性對女性施暴." 樸某向採訪團出示了發青的身體照片,並強調了施暴事實.

相反,A某的主張正好相反. A某在電話中說:"樸某按下門鈴,突然打開門,就用身體推了進來. 因此,他抓着鞋櫃和門框堅持了下來. 在那之後,樸女士給身體加油,所以我也堅持到了疼痛爲止. 於是樸某將頭伸進我的胳肢窩裏,然後用雙手抓住我的肩膀推了出去. 踩着鞋到門口,只是說"出去吧"的防禦行爲而已,發誓沒有撫摸或毆打她們. 沒有對女性施暴. 反而在阻止我進不去的過程中,我也受到了傷害."我反駁了.

在此過程中,警方接到到達現場的金氏親哥哥的報案後出動了. 警方對姜成勳一行採取了驅逐措施,姜成勳一行走出了大門,一切都似乎就此結束.

但是之後姜成勳和樸氏一起乘坐黑色車輛,金某和親哥哥一抓住出租車,就用自己的車攔住出租車,然後敲擊出租車的窗戶,展開"開門"的爭執.

樸某在不同的車輛,「,但金某的出租車,打電話給kang seong-hun。"雖然我向採訪團說明了這件事,但經過確認,這和事實不符. 姜成勳和樸某分別從黑色R公司的駕駛席和副駕駛座位上下來後,走向了出租車上的金某.

SBS演藝新聞採訪團獨家得到的影像中,姜成勳和樸氏從黑色車上下來後,來到金某及其親哥哥乘坐的出租車,試圖與金氏進行對話. 金氏回避了與江成勳的對話,相反姜成勳和樸氏則一直對金氏說話.

據悉,當時警察已經兩次出動. 坐在出租車後座的金某說:"哥,真害怕."我拒絕對話. 但是姜成勳說:"我們兩個人單獨談吧. 這是爲了不把事情弄大."

在此過程中雖然沒有發生大的衝突,但金某的親哥哥說:"姜成勳和樸成勳監禁了弟弟,強迫他帶走手機的過程中使用了物理力."我主張.

對此,樸某向SBS演藝新聞採訪團表示:"很冤枉." 樸某說:"當姜成勳經紀人超過一年的人在臺灣演唱會取消後,他辭掉了公司,失去了聯繫. 因爲很好奇爲什麼斷絕聯繫,所以去了. "臺灣演唱會的製作公司和雙方有訴訟案,但警方說和金某聯繫不上. 之前雖然沒有懷疑金氏,但是這次事件更讓人懷疑."他說.

據悉,金某因不安症狀接受了醫院治療. 另外,金在錄還表示,將選任律師,以強迫和監禁,侵入住宅等嫌疑,接受姜成勳和樸某的起訴. 另外,對臺灣演唱會也表現出委屈之情.

樸某說:"我不是姜成勳的女朋友. (姜成勳)哥哥從12年前開始就以熟人身份相處,不管是在不好的時候還是不好的時候,我都見到了. 抱着希望自己能成功的心態,向演藝界的相關人士介紹設計師等,給予了幫助. 這件事使我受到了很大的衝擊,甚至住院了."他吐露了自己的想法.

我都覺
睇完唔知講乜好，條女比人打成咁都唔報警？真係諗唔明！正常處於劣勢先會比人禁住砌，唔知佢地咩狀況

既然朴某話指控完全相反，點解唔一早出黎澄清？
Btw，金某（賢碩？）做左一年經理人，期間全權打理hw？ksh咁信得過佢？之後cancel台灣fan meet 之後辭職，聽落去有d鬼

成單野根本賢碩、台灣主辦同HW都有問題

好有鬼 究竟件事係點

上面係有關賢碩既野
可以參考下

呢篇係邊個出嫁？
ㅅㅅㄷ

台灣代理韓國老公
估係

成件事越黎越奇怪
係唔係等到場官司開始咗先可以搞清楚件事

但係姜生個名已經臭哂

人生贏家

始終覺得成件事好怪，好多好難解釋既地方，真係要等官司揭露

其實依家一切都唔明朗
點解唔依家準備好所有野 證據
如果佢係無辜既話
官司一定會還佢公道
依家咁衝出黎冇形象又魯莽

究竟朴松葉係想點 一時一樣 係都要比人踢爆佢講大話先安落 本身佢地形象已經插晒水 而家仲要做埋d咁既野 水晶真係多得佢地唔少

媽啊好亂
究竟仲有幾多嘢要爆
同埋ksh幾時先肯出黎澄清 而唔係好似宜家咁

南韓團體水晶男孩（Sechskies）成員姜成勳近來風波連連，他27日爆出擅闖前經紀人家，雙方鬧到出動警察。28日又有現場衝突影片曝光，他肉身擋計程車，向前經紀人要求：「下車！」但對方回應「我害怕」，再度爆出衝突，不過，雙方在爭執的過程中，陪同姜成勳前往的女生也因此受傷，手臂處處可見瘀青。

根據《SBS fune》獨家曝光的影片，姜成勳戴著白色口罩，向計程車敲窗，要求前經紀人A：「下車，我們單獨兩人談談。」但A聲音顫抖回答：「我害怕。」同時拿出手機錄影，但陪同姜成勳到場的女性忽然將聲調提高，不滿表示：「你在拍我，憑什麼拍照？」A則是回她：「我說了我在錄影。」最後，姜成勳索性坐進車內，要求與A談談，他也坦蕩蕩表示：「你錄，我沒有在做什麼奇怪的事。」該影片內容就是A二度報警的衝突影片。

至於陪同姜成勳的女性，她也解釋清楚自己的身份，並不是造型師，她多年前就開始為姜成勳管理粉絲專頁，兩人認識多年，「但我絕對不是他的女朋友！」她指控A的同居人B動粗，提供手臂上全是深紫瘀青的照片媒體，對此，B強調：「因為她一直要進來（家裡），我就推她，抓著門不讓她進來。」就在這個過程發生爭執，B澄清：「我沒有打她！」雙方各執一詞。

姜成勳風波連發，而他原預計來台舉辦見面會後續退款手續也是頻傳爭議，《ETtoday》收到許多爆料指稱「還未收到台灣主辦方退款」，對此，記者致電媒體聯絡窗口，對方表示：「我們有自己的作業程序跟流程，且也在公告退票時間內。」解釋有30天工作日流程處理，目前已有人收到退款款項，剩下的還在處理中。

姜成勳原預定9月8、9日來台舉辦「水晶男孩SECHSKIES姜成勳Fan Party」，後續因工作證審核問題，活動被迫取消。卻頻傳有粉絲收不到退款項目，對此，主辦方正式澄清：「公告退款時間清清楚楚寫了，收到退票後的30個工作天內退款完畢。」舉例來說，消費者若是9月3日寄出退款資料，處理流程為30個工作天，期間扣除紅字休假，應為10月16日內收到款項；而主辦收退票相關申請的截止日期為10月3日。

主辦也提醒，若是跟黃牛買票，沒有購票序號等相關資料寄回，就無法退票。對方公開賣票實際票數，無奈表示：「有網友說購票受害者高達1100多名，但我們兩場實際售出門票才924張。」《ETtoday》追問現在退票進度如何？主辦回應：「目前完成9月3日第一天的台灣退票申請，及海外退票申請。」

@姜成勳的奶鹽罐

本來金賢碩被YG停職3個月，當時馬上就要去LA但是同行的人裡面沒有姜成勳認識的人。姜成勳和YG高層說LA畫報需要和金賢碩一起去。

哇好亂，究竟邊個說法正確

新西遊記出左新片頭啦
完全唔知壽根講咩

[단독] YG 양현석 "젝스키스 곧 재정비할 것" 태풍 예고(인터뷰)

[獨立] YG楊賢碩 "水晶男孩即將重新整頓" 颱風預告(採訪)

[OSEN=李素丹 記者] 組合Sechs Kies 演唱會結束後將進入重新整頓階段. 能否以何種方式重整,大家拭目以待.

Sechs Kies的一位親信29日對OSEN表示,"YG代表製作人楊賢碩不能讓Sechs Kies保持現在的狀態. 如果想要長期受到粉絲們的喜愛,維持以前的名聲,現在需要重新包裝."

重新整頓時間很有可能是在下個月的Sechs Kies演唱會之後. Sechs Kies將於10月13,14日在首爾奧林匹克體操競技場(KSPO DOME)舉辦"Sechs Kies 2018演唱會-現在在這裏舉辦". 體操競技場是2016年Sechs Kies舉行重新組合演唱會的場所,對成員們和粉絲們具有重大意義. 可以說這裏是象徵"第二條花路"的地方. 由此可以推測出楊代表發言重新整頓水晶男孩的背景.

離演出只剩下不到一個月的情況下,成員姜成勳首次缺席演出. 21日,姜成勳通過YG娛樂表示:"因爲個人原因,不敢參加Sechs Kies演唱會."

對此,YG的某位相關人士表示:"姜成勳不是YG的所屬社,所以YG也沒法說出這樣的立場. 雖然因爲個人原因不參加這次Sechs Kies演唱會也令人遺憾,但是YG沒有辦法. 楊代表對水晶男孩的熱愛很深,肯定是會支持好的方向. 公司還沒有公佈任何方針."

Sechs Kies的其他成員不顧突發狀況,正在爲即將到來的演唱會而忙得不可開交.

演出還剩不到一個月. 其他成員從一開始就要重新準備舞臺的艱苦工作,姜成勳的演唱部分被其他成員消化,所有編舞動作都發生了變化,正在消化需要重新熟悉的強行軍. 據悉,Sechs Kies表示:"越是這樣的時候,越是爲了粉絲,越是團結一心,努力製作完成度極高的演出."

新歌的發佈也被推遲. 對此YG方面表示:"SHINee,Sechs Kies的新歌錄音正在進行中,發表不得不延期,對此感到很遺憾. 希望能讓現在引起爭議的(姜成勳的)個人的誤會和真相昭然若揭."

Sechs Kies對於國內歌謠界來說意義很大. 這是時隔16年再次組合,引領"第一代偶像"重合的開始. 再次組合成功後,他們的人氣也連續3年保持在正常水平,他們的步伐對於偶像派後輩來說是希望的存在.

楊代表的Sechs Kies財政準備將以何種方式進行,目前尚未確定. 但是考慮到YG人氣男子組合Winner的重組,在某種程度上是可以預測的. 當時面臨迴歸危機,Winner解除了YG南泰賢剩下的合約,獨立之後,結果兩方都獲得了雙贏的結果. 現在Winner不僅是"相信並聽"的修飾語,還是擁有"男子組合排行榜1億流媒體"記錄的音源強者. Sechs Kies也令人期待在重整後變得更加堅固的"花路".

拋棄佢完全唔出奇，冷靜的資本家做法。如果連咁近既YG都睇唔到佢有翻身既可能，只能切割。
上次南泰賢單野我都sad左，原因只係話同團隊唔合適。
今次ksh咁大單，牽涉刑事，你無有力證據都幾難打得甩，仲要而家放風話重新整理、第二條花路，你有時間打官司，其他4個都無時間等你

過份讚美既說話係糖衣毒藥，進食過量令人飄飄然，失去自我審視既能力

@韓國me2day

【OSEN獨家】[YG楊賢碩"水晶男孩將再次重新整頓"暴風預告!]據悉水晶男孩將於此次演唱會之後進行重新整頓,目前重整將以怎樣的形式進行還未確定.29日,水晶男孩方面某負責人向OSEN透露道"YG楊賢碩代表製作人表示就水晶男孩現在的狀況來看,不能就這樣放置不理,長時間以來受到粉絲們的喜愛,如果想要維持以前的美名,需要新的裝點."而據悉重新整頓將在此次演唱會之後進行的可能性較高.

另外水晶男孩將於10月13日&14日在首爾奧林匹克體操競技場舉辦演唱會,而成員姜成勳則因近日不斷的個人風波於21日通過YG方面表示"因個人原因慎重考慮之後決定將無法登上水晶男孩演唱會的舞台."對此YG方面表示"姜成勳並不是YG所屬的藝人,所以YG也無權干涉,因個人原因無法參加此次水晶男孩的演唱會真的很遺憾,但YG方面也沒有什麼能解決的辦法.楊代表對水晶男孩有很深的感情,非常明確的為了他們的發展付出了很多努力,但目前公司內部也沒有定下什麼好的方案."該相關人士還表示,對於姜成勳此次無法參加水晶男孩演唱會,其他成員們則表示"成員們也都覺得很可惜,但對於登上舞台是很辛苦的狀況我們也都充分理解,所以也都接受了.越是這個時候,為了粉絲們我們才要更團結在一起,下死了決心,沒有絲毫差池的帶來高完成度的公演."另外新曲發表的相關計畫目前也處於延期的狀態.

提早解約？但之前話用YG名義出email個時都冇提過呢件事

有中黃話個約已經完左

因為完咗約
所以9月係要自己搞台灣fm？

唔係
中黃講既停職係年頭既事
大約4月
同成勳去LA拍畫報時間相近
果時都未宣佈搞9月con

【韓流】姜成勳爆是非被踢走？YG老闆楊賢碩預告重整水晶男孩

睇到呢個新聞 再追下post
唉 重組嘅路已經唔容易
點解都仲咁唔珍惜

好奇問下飯左水晶幾耐？？

睇完無挑就入咗坑 大大真係好正
不過我係yg飯 yg出嘅團我都鍾意
除咗Ikon
本命係BigBang

水晶既本命係大大？

水晶本命係大大同ksh，今次對佢好失望
我覺得想單飛想搞活動唔係問題
但應該要以團體名聲為主 畢竟佢係韓團出身而唔係solo歌手
仲要韓國人對idol標準咁高 點解做事會咁唔經大腦
唔想見到佢一個累全個水晶
雖然佢唱歌好聽 但始終覺得佢要同水晶一齊先可以發光發亮 自己未有一種好強勁嘅solo氣場

我身邊啲yg飯都唔鍾意ikon

我都想知。。。
近兩日瘋狂升
but我見微博有人話有非小黃入咗投票組
跟著就諗緊兩件事有冇關係

新西5出左中字啦

明明之前差萬幾咋。。。

追得幾多得幾多啦
仲有大把時間

都唔係第一次寫 真係唔知佢自視過高，當粉絲係螞蟻？人前人後各一套？定有人冒認佢？
不過假冒機會不大

過左1個鐘
變左差4萬

真的要起訴，呢鋪甘

[KRUNK INSIDE] w/ JANG SU WON and KIM JAE DUCK from SECHSKIES Ep.01 (CC)

有英文字幕

在德同水院之前去左東京旅行

都係，韓國輿論真係可以煮死一個藝人，當初211 MC夢都係咁出唔返黎，連haha應援佢都被鬧，如果YG利用妥當，可以踢走姜生之餘仲可以將問題歸咎網民身上，連其餘成員都無法怪佢地咁做。
無論姜生有冇做過，而家對佢都極為不利，因為輿論實在太負面

新西遊記5終於開播，殷閣下終於黎到香港，最深刻係佢話自己從未到過香港，好期待

佢其實黎過香港

佢係呢次之前有黎過？

冇記錯好耐之前嚟過香港影過相 好似係專輯?!

係呀

真架 完全唔知

唔緊要 大大連自己嚟過都唔知

大大都唔知
其他人唔知都係正常

佢仲講到好理所當然，我真係以為佢未黎過，不過好多飯都話大大出名理不直但氣很壯

而家皮都收左一半啦，等全部野有曬定案再掉淡一排，睇有冇翻身餘地。但如果判決結果係差既，佢真係乜都無，衰過一條咸魚，韓國網民亦唔會再比機會佢。只希望佢唔好連累大大佢地，連路人印象都差埋就真係累全家

未見過呢輯相

佢講咩都係咁理所當然
歪理經大大口講出黎都可以變左做真理

但好明顯係香港喇掛
大大個金魚記憶

記得新西遊話越高既山越熱，因為近太陽 連虎東同壽根都被說服

【每日經濟】[水晶男孩6日將進行HomeShopping,為YG進行宣傳] 2日,YG+方面表示當地時間6日下午10時30分播出的GS電視購物節目<Show Me The Trend>將由水晶男孩出演.據悉,本次水晶男孩將在節目中推薦YG卡通形象KRUNK人偶服,預計會與粉絲們一起度過快樂的時光.期待~

AAA過埋Winner去到14名啦
不過小黃唔係為獎
係為啖氣
唔可以輸畀白家

都想比返安慰老爺團
BTW，點樣投 第一次為明星應援，之前都係默默放心𥚃

用FB Twitter等account login就得
1個account 1日可以投5票

20181002 GS SHOP 지에스샵 fb產品宣傳視頻
[KRUNK] krunk女士衛衣+拉鏈連帽衫3件套
Jekki X GS SHOP
10/6 Jekki X GS SHOP 進行facebook live直播!

好想知水晶點sell野
上次5輯vlive sell 20周年MD
畀大大玩殘

Epik High 同 Tablo 唔續 YG 約了，冇得睇 Tablo 幫水晶寫歌同站台代班啦

嗚啊成日都可以見到新鮮嘅G-WALK好正
幾時可以見吓新鮮島主

1314就有新鮮島主啦

我都好掛住島主啊

Tablo以後冇機會幫水晶寫歌好可惜

想睇島主仲有YG戰資

想睇佢地喺Home Shopping直播果陣鬧交

到時要死守直播

我地又得睇咩？
想知如果售罄既話，會唔會有慶祝活動.....例如直播打交

我地睇唔到架？以為會有個啲直播link可以㩒去睇

唔知到時有冇link
有D會限韓國IP

Facebook唔係有直播？

唔知呀
到時睇下有冇link

入島主同埋j-walk仲好啦

依家轉等大大官咖二期
島主同j-walk既係點整架？

本來仲好陶醉喺bilibili 喺睇緊演唱會宣傳嗰時突然見到有個彈幕話有傷心嘅事。。。之後上返韓星網就見到出事

聽日繼續追post...

依家先知？

做左naver實名未？

我去搵下教學做實名先

Naver實名初初易過daum好多
所以當初嫌煩冇入1kyne

依家兩邊都唔難做實名

抒情文 廢up，乜都無解釋過，唔知做乜
少少想澄清同反駁既跡象都搵唔到，一味叫人信佢，話自己因你地而幸福，咁當初就唔好呃飯錢啦

因為有段時間無上黎睇, 我平時都係o係bilibili流連睇舊片多, 無諗過會爆單咁既事出黎

韓國元祖偶像男團水晶男孩嘅主唱姜成勳近日是非不斷，先被台灣粉絲見面會嘅主辦單位起訴毀約，更爆出佢跟粉絲團嘅負責人A某緋聞，日前佢再被爆涉私闖前經理人寓所，令警方出動兩次作出調查(相關新聞連結： )。

今早姜成勳就於官方粉絲網站公開親筆信，回應近期嘅爭議。姜成勳於信中表示：「對於一直等待並信任我嘅粉絲感到好抱歉。挪用資金、跟經理人嘅關係等，全部都唔係事實。對於喺真相尚未公開之前，就憑藉推測認為我係罪犯嘅人，我將會採取法律措施，並委託由律師處理。」

姜成勳又表示：「從來冇諗過將粉絲當作獲取金錢嘅對象，真心向受到傷害嘅人道歉。」最後表示：「再冇笑住唱歌嘅自信啦，如果有好似奇蹟一樣再次見面嘅日子來臨時，希望到時能夠笑住再見。」

另外，姜成勳早前宣佈因個人問題而缺席水晶男孩嘅演唱會，外界則推測姜成勳所屬嘅YG事務所可能會跟姜成勳解約，加上姜成勳表示「再冇笑住唱歌嘅自信」，未知係唔係暗示將暫停演藝活動？

完全同感 有種好彩既感覺 sosad

@For_KSH
NAVER評論點踩竟然秒變點贊？誰在操縱NH網絡民意？今天KSH新聞出來之後，多名網友發現在NAVER新聞下評論，竟然點踩之後秒變贊，到底是誰在操縱網絡民意？都看看吧！去評論的一定看下自己的點擊有沒有被改。有ins或推的親故麻煩搬運一下，幫我們問問NAVER技術大神是什麼BUG，謝謝各位了。

但之前佢係咪用敬語寫左個短既道歉信 比人話佢請槍？話對翻佢以前既文唔同風格，我覺得佢用唔用敬語都會比人鬧 依方面係有少少無辜，我覺得篇文既問題唔係敬唔敬語，而係無內容

你知韓國人對敬語有幾執著嫁啦

老實講 我都係一開始大為失望 之後幾日消左氣都想等一個真相想聽解釋，但一直只有負面野不停冒出黎 我心底好想係自己怪錯佢

十月啦 唔知大家有無買佢地既掛牆海報calendar 勁大個成勳 每次望住我都百感交集

唉我都明，一開頭好嬲，點解自己會飯個咁既人，唔通佢所有野都係扮出黎？佢根本無諗過粉絲既感受，而且仲同女朋友私下曬恩愛，真係好難接受。
但係我並唔係唔願意聽佢解釋，我都希望佢可以拎出證據證明自己清白，證明自己被冤枉，即使佢有錯，我亦希望佢知錯之後可能出黎認錯道歉。

但係！！！佢並無咁做，件事醞釀發酵左幾個月，只得幾封抒情文聲明，佢根本無解釋過件事，你叫我信你，你都要拎理據出黎，而家談及信任問題，粉絲比錢，都係支持偶像，信任你先會比錢你，而你竟然背叛呢段關係，所以好難韓黃唔嬲豬。

不斷有不利消息傳出，你又唔解釋，無人會理解你，路人又會誤會，咁所以佢做乜仲要死撐？
我都好想相信佢，亦好願意聽解釋，但到而家呢一刻都未有澄清，難免有d心寒。

[YELLOWKIES] SECHSKIES水晶男孩討論區 (9)

新post開定先
依度未爆嫁

終於追完
未入坑前我睇過佢同媽媽一齊去旅行段片
都相信佢係俾人呃
佢唱歌咁好聽可以出返嚟真係好好彩

但係依加居然俾人爆咗一大堆問題出嚟
一次，就可以話係意外，但兩次三次...唔係個個人都會願意繼續信落去

嗰篇親筆道歉信，當翻譯意思同原文分別唔大，根本無嘗試解答仼何疑問，就算佢分咗幾多個晚上猶豫點寫好都係廢嘅

當中提埋如果仲有奇跡，個奇跡其實一早有咗，點解佢仲係咁「蠢」，仲會俾人「呃」，仲係唔識handle件事

我只能說希望等你嘅飯 係值得嘅

希望其他成員唔好難過...

六個...五個...四個... 不能再少了

用緊sg嗰個月曆 係重組後美好的水晶

台曆有用 長期用G1嗰頁

一直跟著件事既發展，由一開始信ksh佢係無辜，去到不斷爆啲黑料出黎既時候，果時我重諗緊佢應該唔會係咁樣既人黎。水果車個段片我過咗好耐先敢㩒入去睇，怕會破壞佢係我心目中一個好善良好甜既形象。但係比人爆咗咁多黑料出黎唔係應該第一時間出黎安撫著啲fans既心咩。等fans可以一直堅持信佢，但係佢不但唔出黎重要剩係隔咗好耐先係HW度出post叫fans信佢。中間個段時間啲fans係度苦等又冇消息好容易令人亂諗，而且多數都會諗到最壞既方向。個時就有啲心up，諗緊自己係唔係飯錯人。
韓黃個面爆出黎既證據好結實咁指出HW營運上既問題，出公告個時剩係回應啲對佢有利既事，咁其他野呢？一啲都冇回應過，只會令fans更加嬲姐。再睇返之前佢啲貼文回應就諗其實呢個係唔係先係佢真面目，原來自己睇錯人。
好啦，難得知道佢近況。點知佢又同朴松葉去圍賢碩，個時諗佢係唔係傻咗，咁既野都做得出，只會令佢形象繼續插水。之後朴松葉出黎做訪問已經冇眼睇佢地兩個。
感情上就想信佢，但理智話比我聽佢地太多疑點啦。

打到呢度都唔知自己想講咩，應該冇重點，單純感情抒發。
Sor for 1999

其實你講得好清楚呀
好明白你

【標題】[正式立場]「意外的Q」生死關頭, 「停播或編排移動, 還未最終決定」

MBC綜藝節目「意外的Q」站在了生死關頭。

4日,某媒體報導稱」意外的Q」將於19日錄影完畢終映。對此,「意外的Q」方面表明立場稱"正在就結束和時間變化等進行討論","現在還沒有最終決定"。

好sweet呀

2個都好啱女裝

每個星期最期待就係星期日 新西5好正

YG戰略資料室

唔再追夏威夷line
轉追大豆line
不過PD唔係想推MINO同PO couple咩
我見好多人講依對

專吸40代飯

大根line都唔錯

閨蜜黎

最鍾意睇佢地嗌交